msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: db7c1cb5fdd50829d3b1058a037b7b6a\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 8\n"
"X-Crowdin-Language: zh-CN\n"
"X-Crowdin-File: /main/translations/en/efm_content.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 108\n"
"Project-Id-Version: db7c1cb5fdd50829d3b1058a037b7b6a\n"
"Language-Team: Chinese Simplified\n"
"\n"
"Language: zh_CN\n"
"PO-Revision-Date: 2024-07-25 21:25\n"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"One day Akadeli, Lucy, Acharait, and Mary went to pick wild fruit.\n"
"\n"
"They held hands to cross the big river."
msgstr ""
"有一天，阿卡黛丽、露西、阿查瑞特和玛丽去采摘野果。\n"
"\n"
"他们手牵手穿过大河。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count the girls together."
msgstr "数一数女孩们。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Describe the patterns you see in their clothing. Do you like to wear solids, patterns, or both?"
msgstr "描述你在她们的衣服上看到的图案。你喜欢穿纯色、图案还是两者都喜欢？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Friends sometimes hold hands to keep each other company or show they are friends. Why are these girls holding hands?"
msgstr "朋友们有时会牵手来陪伴对方或表示他们是朋友。这些女孩为什么手牵着手？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"The girls found a tree full of ripe fruit.\n"
"\n"
"They agreed to pick the fruit with their eyes closed."
msgstr ""
"女孩们发现了一棵满是成熟果实的树。\n"
"\n"
"她们同意闭着眼睛摘水果。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Name all the colors in the colorful clothes they are wearing."
msgstr "请列出她们穿的彩色衣服中的所有颜色。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Each girl has her arms in a different position. Can you copy their arm positions with your arms?"
msgstr "每个女孩的手臂都处于不同的姿势。你能用你的手臂复制她们的手臂姿势吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count together the branches coming off the main trunk of this tree. You will have to decide which ones are big enough to count."
msgstr "数一数这棵树主干上分支的数量。你将决定哪些足够大到可以被计数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Lucy, Acharait and Mary did not close their eyes.\n"
"\n"
"Only Akadeli closed hers."
msgstr ""
"露西、阿查瑞特和玛丽没有闭上眼睛。\n"
"\n"
"只有阿卡黛丽闭上了她的眼睛。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Why do you think the other girls did not close their eyes?"
msgstr "你认为其他女孩为什么不闭上眼睛？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This is a good climbing tree. Count together the branches that look the strongest."
msgstr "这是一棵适合攀爬的好树。数一数看起来最结实的树枝。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Do you ever do things with your eyes closed, just for fun?"
msgstr "你有没有因为好玩而闭着眼睛做过事情？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "When they opened their eyes, only Akadeli had picked unripe fruit."
msgstr "当她们睁开眼睛时，只有阿卡黛丽摘到了未成熟的水果。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Estimate how many pieces of fruit there are in one basket. Estimating means making an informed guess. Is your estimate bigger than the biggest number you know?"
msgstr "估计一个篮子里有多少个水果。估计意味着做出有根据的猜测。你的估计比你知道的最大的数字还要大吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "What shapes are there on the two blue dresses?"
msgstr "这两件蓝色连衣裙上有哪些形状？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Did you ever play a game where some of the people didn't follow the rules? How did it make you feel?"
msgstr "你有没有玩过有些人不遵守规则的游戏？那会让你有什么感觉？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Lucy, Acharait, and Mary laughed at Akadeli. They left for home.\n"
"\n"
"Akadeli threw away the unripe fruit. She began picking ripe ones."
msgstr ""
"露西、阿查瑞特和玛丽嘲笑了阿卡黛丽。她们回家去了。\n"
"\n"
"阿卡黛丽扔掉了未成熟的水果。她开始摘熟了的果实。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If you have four girls and you take three away, how many are left?"
msgstr "如果有四个女孩，你减去三个，还剩下几个？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "When people laugh at you, does that make you feel angry or ashamed? Were you able to ignore them knowing they were just being mean?"
msgstr "当人们嘲笑你时，这会让你感到愤怒还是羞愧？你知道他们很刻薄，你能无视他们吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Why did Akadeli stay behind to pick fruit?"
msgstr "为什么阿卡黛丽留下来摘水果？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Soon, Akadeli filled her basket with ripe fruit.\n"
"\n"
"She set off alone, crossing the big river."
msgstr ""
"很快，阿卡黛丽的篮子里装满了成熟的水果。\n"
"\n"
"她独自出发了，渡过那条大河。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "How many splashes can you count when her fruit hits the water?"
msgstr "当她的水果落到水里时，你能数出多少飞溅的水花？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count the larger trees together."
msgstr "数一数较大的树。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Why do you think Akadeli slipped in the river when no one slipped before? Is there another reason for holding hands?"
msgstr "你觉得为什么阿卡黛丽会在没人滑倒过的河里滑倒？牵手还有别的原因吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Half way across the river, Akadeli's fruit fell into the water.\n"
"\n"
"She was angry and began to cry."
msgstr ""
"走到河的一半，阿卡黛丽的水果掉进了水里。\n"
"\n"
"她生气了，哭了起来。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Akadeli is standing in the middle of some circles in the water. How many?"
msgstr "阿卡黛丽站在水里的一些圆圈中间。有多少个圆圈？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "People cry sometimes when they are sad or angry. Have you been sad or angry when you spilled something?"
msgstr "当人们伤心或生气时，有时会哭。当你洒了东西时，你是否感到难过或生气？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count together the dark squares in the checkerboard pattern on her shirt."
msgstr "数一数她衬衫上棋盘格图案中的黑色方块。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Akadeli saw a big fish and grabbed it."
msgstr "阿卡黛丽看见一条大鱼，抓住了它。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Is it okay that Akadeli lost her basket? Do you think her parents will be mad?"
msgstr "阿卡黛丽丢了篮子没关系吗？你觉得她父母会生气吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The title says this is Akadeli's lucky day. How is Akadeli's day going so far?"
msgstr "标题说这是阿卡黛丽的幸运日。到目前为止，阿卡黛丽今天过得怎么样？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Is this fish bigger or smaller than Akadeli?"
msgstr "这条鱼比阿卡黛丽大还是小？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"As Akadeli walked home, a hawk snatched the fish.\n"
"\n"
"He flew away with it."
msgstr ""
"当阿卡黛丽走回家时，一只​​鹰叼走了那条鱼。\n"
"\n"
"他带着它飞走了。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The hawk snatched the fish with the talons on its feet. How many talons do you see?"
msgstr "鹰用脚上的爪子抓住了鱼。你看到了多少只爪子？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The hawk's wings and Akadeli's shirt look a bit alike -- describe how they are similar and how they are different."
msgstr "鹰的翅膀和阿卡黛丽的衬衫看起来有点像——描述它们有何相似之处和不同之处。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "What is Akadeli feeling as she watches the hawk fly away with her fish?"
msgstr "当阿卡黛丽看着鹰带着她的鱼飞走时，她有什么感觉？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"The hawk left behind a feather from its tail.\n"
"\n"
"Akadeli picked up the feather and continued walking home."
msgstr ""
"鹰留下了尾巴上的一根羽毛。\n"
"\n"
"阿卡黛丽捡起羽毛，继续走回家。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "How many spots are on this feather?"
msgstr "这根羽毛上有多少个斑点？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Have you ever found a feather? Was it very colorful?"
msgstr "你找到过羽毛吗？颜色是不是很丰富？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are three kinds of plants in this picture. Point at the tallest and shortest ones."
msgstr "这张图片里有三种植物。指出最高和最矮的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"She came across a traditional wedding. Dancers were wearing grass on their heads instead of feathers as was the tradition.\n"
"\n"
"They took her feather and gave her a big bull!"
msgstr ""
"她遇到了一场传统的婚礼。舞者们头上戴着的是草，而不是传统的羽毛。\n"
"\n"
"他们拿走了她的羽毛，给了她一头大公牛！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count how many people are wearing yellow grass on their heads."
msgstr "数一数有多少人头上戴着黄草。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Estimate how many people it would take to weigh as much as that bull."
msgstr "估计需要多少人才能和那头公牛一样重。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Surprisingly, Akadeli traded a feather for a bull. Why did the people do that?"
msgstr "令人惊讶的是，阿卡黛丽用一根羽毛换了一头公牛。人们为什么这么做？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Akadeli reached home with her bull. Her parents and relatives were so happy. Lucy, Acharait, and Mary wished they had not lied to Akadeli.\n"
"\n"
"It was a lucky day for Akadeli!"
msgstr ""
"阿卡黛丽带着她的公牛回到了家。她的父母和亲戚们都很高兴。露西、阿查瑞特和玛丽希望自己没有对阿卡黛丽撒过谎。\n"
"\n"
"这对阿卡黛丽来说是幸运的一天！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "How do you think the other girls feel?"
msgstr "你觉得其他女孩感觉如何？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Have you ever lied to someone? If so, did it make you feel sorry or ashamed?"
msgstr "你曾经对别人说过谎吗？如果有，这是否让你感到遗憾或羞愧？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count the number of difficult moments in Akadeli's day. All turned out well in the end. Life can be full of surprises!"
msgstr "数一数阿卡黛丽一天中经历了多少困难时刻。最后一切都好起来了。生活可以充满惊喜！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "When Akai was a little girl, her mother used to put her to sleep on a beautiful mat. Akai's aunt made this special mat from palm leaves."
msgstr "当阿凯还是个小女孩时，她妈妈经常把她放在一块漂亮的草席上睡觉。阿凯的阿姨用棕榈叶做的这块特殊的草席。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Notice the beautiful colors and patterns everywhere in this room!"
msgstr "注意这个房间里到处都是美丽的颜色和图案！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Name and describe as many shapes as you can in this picture."
msgstr "尽可能多地说出和描述这张图片中的形状。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Do you have a favorite blanket or item you like to sleep with?"
msgstr "当你睡觉的时候有喜欢的毯子或其他物品吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The mat had bright pink, blue, and green colors. It was different from other mats that Akai's mother had in the hut."
msgstr "草席上有亮粉红色、蓝色和绿色。它与阿凯母亲小屋里的其他草席不同。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Discuss the patterns in Akai's mat. The rows alternate between lighter and darker colors. It has pairs of rows of reds, greens, and blues."
msgstr "讨论阿凯草席上的图案。行之间交替更亮和更暗的颜色。它有成对的红色、绿色和蓝色。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "A rectangle is a 4-sided shape like this page. This mat is a rectangle and it has 30 rows of 9 rectangles."
msgstr "矩形是像这页纸一样的 4 边形。这个草席是一个矩形，有 30 行 9 个矩形。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "30 rows of 9 rectangles makes 270 rectangles for the mat. Can you skip count by 30's to 270? If not, perhaps you can skip count by 3's to 27."
msgstr "30 行 9 个矩形总共是 270 个矩形。你能间隔计数到 270 吗？如果不行，也许你能间隔计数到 27。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The land around Akai's home was very dry, hot, and full of stones. There were many scorpions, spiders, and snakes too. But Akai was never in danger of being bitten by these dangerous creatures."
msgstr "阿凯家周围的土地非常干燥、炎热，到处都是石头。还有很多蝎子、蜘蛛和蛇。但是阿凯从不会被这些危险的生物咬伤。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Find all the little creatures around Akai on the ground. Do you think her mat protected her somehow from these dangerous creatures?"
msgstr "找到阿凯周围地上所有的小生物。你认为她的草席以某种方式保护她免受这些危险生物的伤害吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If you were surrounded by dangerous things, do you think you would be as happy as Akai looks in this picture?"
msgstr "如果你被危险的东西包围，你觉得和阿凯在这张图片里看起来一样开心吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Notice that the hills that are farther away are fainter and lighter than the closer hills. You can often use the degree of faintness to help you tell what is closer and what is farther away in a picture."
msgstr "注意，更远的山丘比近处的山丘更模糊、更浅。你通常可以用模糊的程度来帮助你判断什么更近，什么更远。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Her mother said, \"Her special mat protects Akai from any harm.\""
msgstr "她妈妈说：“她的特殊草席保护阿凯免受任何伤害。”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Do you believe that objects, such as a mat, can have special, magical powers?"
msgstr "你相信物品，比如草席，能有特殊的、神奇的力量吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Do you have anything that you believe helps you in a magical way?"
msgstr "你相信有能帮助你的神奇东西吗？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are many shapes here in addition to the rectangles. Find the triangles and the round shapes in this picture."
msgstr "除了矩形，这里还有很多形状。在这张照片中找出三角形和圆形。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STAGE 1 – I CAN HEAR YOU!"
msgstr "第一阶段 – 我听到你!"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Stage 1 Introduction"
msgstr "第一阶段 – 序言"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"What a wonderful time watching your young child learn about the world! They are little sponges observing everything going on around them and they can hear you! They play and experiment constantly, making sense of the world and learning how to crawl, walk, talk, and interact with all that they are experiencing.\n"
"\n"
"Mathematics is a natural part of this world they are learning about. No matter what your experiences and feelings about math, this is your chance to make mathematics a playful and fun activity that your family does together.\n"
"\n"
"For now, the main mathematical activity to do together will be exposing your child constantly to mathematical language and ideas. This is mostly just a matter of verbalizing what is going on in your head already. Counting things out loud as you work with them and naming items that your child plays with is what gets everything rolling.\n"
"\n"
"Have fun! This is an amazing time for your family!"
msgstr ""
"看着您的孩子学习并了解这个世界是多么欢愉快乐的时光! 他们就像是小海绵，时刻观察着围绕在周围所发生的一切事情和变化，包括听到您！他们每时每刻都在体验这个世界，在体验和和玩耍中学习如何爬，走，说，并且与周围存在的一切事物互动。\n"
"\n"
"数学正是孩子们学习的有关自然世界的一部分。无论您对数学的感受或者经验如何，这将是您开始将数学变成一个有趣的家庭娱乐项目的好机会。\n"
"\n"
"这些主要的数字游戏和活动能够让您的孩子充分地接触数学语言和数学概念。基本上，请将您脑海中想象的事物词语化。当你和孩子一起玩耍时，请大声计数，并将孩子玩耍的物品命名。\n"
"\n"
"玩得开心！这将是您和家人的美好时光！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"* Have fun with math together! This is the most important thing. \n"
"* Verbalize math - You do math all the time in your head – include your child by saying those thoughts out loud to your child all the time. \n"
"* Point and describe - When you talk about something, point to it and then talk about it. If your child is ready, ask questions about it. \n"
"* Expose - Your child is learning by being exposed to things. Your child will probably not un- derstand things initially, but by frequent exposure your child will pick up on the patterns and learn what is going on. \n"
"* Count everything out loud. Count up and down. Include 0 sometimes. \n"
"* Objects have properties that can be named, described, compared, and discussed. Those properties lead to discoveries of natural and human-made patterns."
msgstr ""
"* 开心地讨论数学，享受数学的乐趣！这是最重要的事！\n"
"* 想象数学-在大脑中完成所有的计算过程-并运用语言将它向孩子表达出来。\n"
"* 指向并描述-当您谈论一件事物时，指向它然后谈论它。当您的孩子准备好了，您可以提问。\n"
"* 接触-您的孩子通过接触事物来学习。您的孩子可能在最初不能认识事物，但是通过频繁接触，您的孩子将会了解事物的规律以及周围发生的事情。\n"
"* 大声计数每件事。向上和向下计数。包括数字零。\n"
"* 物品拥有可以被命名，描述，比较和讨论的属性。这些属性可以导向孩子对自然的和人造事物的规律的探索发掘。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – GENERAL"
msgstr "大声学数学"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Exposure:** During these early ages, it is all about exposure! Your child is being exposed to a wide array of experiences and is discovering patterns in everything they sense. While exposing your child to the world, expose them to math words and ideas and let them see how enjoyable it can be to play with math together.\n"
"\n"
"**Start early:** Start this even before your child seems to understand what you're saying. Your child is a sponge who is getting more from your words than you realize."
msgstr ""
"**接触:** 在孩子的幼年时期，一切都和接触有关！您的孩子接触到各式各样的经历并探索有关周围感官世界的一切模式。在您的孩子接触了解世界的同时，帮助他们探索数学世界和数学概念并引领他们体会数学游戏的乐趣！\n"
"\n"
"**提早开始:** 在您的孩子还未能完全理解您的话语之前就开始做这项工作吧。孩子就像海绵，她们对这个世界的了解比我们想象的更多。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Point, describe and ask:** Point at things your child interacts with and describe them with words involving numbers, shapes, and colors. If you are dealing with a small set of things, count them out loud to your child. When your child is old enough, point to and ask questions about the things around them."
msgstr "**指出，描述并询问:** 用手指一指孩子玩耍的物品，并用语言描述它们，包括数量，形状和颜色。如果您看到一小堆物品，大声地对着您的孩子将它们一一数出来。如果您的孩子年龄足够，指向物品并向孩子提出有关这些东西的各种问题。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Many facets of Math Talk"
msgstr "数学讨论的多个方面"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"There is much more math to talk about than just numbers.\n"
" • Describe things. Talk about sizes, colors, textures, shapes, softness, wetness, hot- ness, brightness, and more. Naming and describing properties is essential for comparing them and discovering patterns. \n"
"• Use comparison words. Bigger, smaller, tallest, widest, more, less, same, ... \n"
"• Use position words. Over, under, between, near, far, above, ... \n"
"• Talk about patterns and sequences in space and time. Refer to the order of things as first, second, third, and last. Talk about what just happened, what is about to happen, and things happening today. Talk about patterns in designs you see. \n"
"• Count things out loud and say numbers to refer to quantities. \n"
"• Talk about adding or taking away one or two things from a collection. \n"
"• Use measurement words. Use words like inch, centimeter, foot, meter, mile, kilometer, cup, liter, quart, and more to refer to the sizes of things."
msgstr ""
"有关数学可以讨论的远远不止数字。\n"
"* 描述事物。谈论大小，颜色，质感，形状，柔软，湿度，温度，明亮度，以及更多其他属性。命名并描述事物的属性对比较事物并发现规律很重要。\n"
"* 使用比较词汇。更大, 更小, 更高, 更宽, 更多, 更少, 一样, ... \n"
"* 使用位置词汇。超过, 之下, 之间, 近, 远, 之上, ...\n"
"* 谈论空间和时间的规律和顺序序列。将事物按照顺序排列，如第一，第二，第三，和最后。谈论刚刚发生的事情，即将发生的事情以及今天发生的事情。谈论您看到的设计规律。\n"
"* 将物品大声数出来并说出数字来描述它们的数量。\n"
"* 讨论向集合中添加或移除一两样东西。\n"
"* 使用测量单位。使用像英寸、厘米、英尺、米、英里、千米、杯、升、夸脱等词汇来表示事物的大小单位。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**This is all math:** These different ways of describing things and their relationships is talking about math! Building up this vocabulary and concepts will help your child develop mathematically, and it will also give a big boost to helping your child read and talk about the world."
msgstr "**这都属于数学:** 这些描述事物及其关系的不同方式是在谈论数学！建立词汇和概念可以帮助您的孩子建立数学体系，也可以大大促进您的孩子阅读和谈论世界的能力。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – STORYTIME"
msgstr "大声学数学– 故事时间"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**It's cozy:** Storytime is a wonderful chance to do a bit of math with your child in a cozy setting. This builds up happy associations with math for you and your child.\n"
"\n"
"**Discuss as you read:** As you read a story with your child, talk about things in the pictures and in the story. If there is a big yellow sun, point to the sun and say: “The sun is round and it is yellow. The wall of this room is also yellow. Point to something round in this room.”"
msgstr ""
"**它很舒适:** 故事时间是数学练习的绝佳机会。与您的孩子一起待在舒适的环境中，这会令您和您的孩子建立对数学的愉快感受和联系。\n"
"\n"
"**讨论你读到的内容:** 当您和孩子一起阅读故事时，讨论故事和图片中的东西。如果图片里有黄色的大太阳，则指着那个太阳，说：“太阳是圆型的，它是黄色的。这个房间的墙也是黄色的。请指出这个房间里圆型的东西。”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "As your child gets older, count together, such as the yellow flower petals in this picture, or ask your child to point to things you describe. In addition to discussing the characters in the story, discuss all the things you would if you were seeing these things in the world around you."
msgstr "随着孩子的年龄增长，和她们一起算数，比如让孩子数一数图中的黄色花瓣，或让孩子指一指您所描述的事物。除了谈论故事中的角色，还可以讨论生活中看见的所有事物。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "EFM Storybooks"
msgstr "EFM 故事书"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "EFM provides free picture storybooks as PDFs. Each book has suggested comments or questions to use while reading. Use these same math discussion ideas in your day-to-day activities with your child."
msgstr "初期家庭数学提供免费的PDFs图片故事书。每本书都附有建议的注释和问题讨论，利用这些数学讨论和概念，在日常活动中与您的孩子进行交流。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – HOME ROUTINES"
msgstr "大声学数学 – 家庭日常"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Doing laundry:** When doing laundry, sort by similarities and differences – colors and sizes\n"
"\n"
"**Cleaning up an area:** Which things belong together and why? If you have a box, does it go into, under, over, or inside something else? Do things that are the same shape go together? Is there a special place for round things or triangular things? Which toys belong together?\n"
"\n"
"**Going to sleep and getting up:** Both of these situations lend themselves to discussing doing things in sequence, and practicing words like first, second, third, last, and next. Where do dirty clothes go? How do you decide which clothes you should wear together when you get dressed?"
msgstr ""
"**整理衣物:** 在整理衣物时, 将它们按照相同和不同类型分类 – 颜色和大小。\n"
"\n"
"**清理一个区域:** 哪些东西可以放在一起，为什么? 如果你有一个盒子, 它应该放在盒子的内部，下方，上方，还是放在其他东西里面? 相同形状的东西应该放在一起吗? 圆形和三角形的东西有特殊的收纳地方吗? 哪些玩具是同一类型的?\n"
"\n"
"**入睡和起床:** 这两种情形能让您的孩子讨论做事的顺序，以及练习第二，第二，第三，最后和接下来等一系列表示顺序的词汇。比如，脏的衣服应该放在哪里？在穿衣时你怎么判断哪些衣服是应该穿在一起的？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – MEALTIME"
msgstr "大声学数学 – 进餐时间"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Cooking:** As you follow a recipe or prepare some food, involve your child in counting out or measuring the ingredients, and talk about the sequence of steps. If they are not ready to do the steps themselves, have them 'oversee' your work.\n"
"\n"
"**Table setting and clearing:** When setting the table, count how many people there will be, and then discuss which things (plate, fork, glass) each person will need. Do some people need different glasses for different drinks?\n"
"\n"
"When you put the food out, how do you figure out how much food to provide? If you have six pieces of fruit for three people, how many should each person get to share it fairly?\n"
"\n"
"When you clean up, are there some things that get cleaned in a different way than others? How can you tell when a lid matches a pot or pan? Which kinds of things get put away in which places?\n"
"\n"
"**Putting graceries away:** When putting away groceries, talk about the types of things that go together. Which things need refrigeration? Where do the cans go? Where is there space for the big box? Use lots of relation words such as above, under, around, and between."
msgstr ""
"**烹饪:** 当您遵循菜谱或准备食物时，让您的孩子参与计算或测量配料，并谈论步骤顺序。如果他们还没准备好自己执行这些步骤，让他们“观摩”您的工作。\n"
"\n"
"**餐桌布置和清理:** 布置餐桌时, 清点将要到场的人数，然后讨论每个人需要的东西（盘子、叉子、玻璃杯）。客人需要不同的杯子来喝不同的饮料吗？\n"
"\n"
"当你分配食物时，如何计算每人应得的食物份量？例如，如果有六份水果需要分给三个人，每个人应该平均分得多少份水果？\n"
"\n"
"当你打扫卫生时，是否有一些东西的清洁方式与其他东西不同？ 如何判断盖子是匹配锅或平底锅？ 哪些东西应该被存放在哪些地方？\n"
"\n"
"**放置杂货:** 存放食品杂货时，讨论一起放置的物品类型。哪些东西需要冷藏？ 罐子去哪儿了？ 哪里有地方放大箱子？ 多使用关系词，例如上面、下面、周围和之间。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – PLAYTIME"
msgstr "大声学数学 – 玩耍时间"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"While playing at home or in a park, there is much mathematics to point out and describe.\n"
"\n"
"**In the playground:** Count the children, the number of swings, the number of steps, or anything else. Comment about where there is more of one thing than another."
msgstr ""
"当在家里或公园玩耍时, 有很多数学可以被发现, 指出和描述。\n"
"\n"
"**在游乐园:** 数一数一共有几个小朋友, 几架秋千，多少个阶梯，或者其他的任何事物。 讨论比较哪种东西比另一种东西的数量更多。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**On the swings:** Pushing your child on the swings is a perfect opportunity to count with your child. With each push, count “1, 2, 3, 4, 5.” After your child starts learning how to count to 5, counting down from 5 is also a good idea. Start or end at 0 sometimes."
msgstr "**在秋千上:** 推孩子荡秋千是您和孩子一起数数的绝佳机会。每推一次，数“1、2、3、4、5”。当您的孩子学会如何数到5后，从5开始倒数也是一个好主意。有时，也可以从数字0开始或结束计数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Point out the circles, curves, straight lines, triangles, and rectangles in the play area. Talk about how some things are over, under, between, or on top of other things.\n"
"\n"
"**At home:** Compare sizes when building with toys or blocks – Which tower is the tallest; Can you make two towers the same height? Describe and compare the sizes, numbers, colors of your toys, animals in pictures, or things you can see outside. If you are making a jigsaw puzzle, describe the shape and color of the piece you need."
msgstr ""
"指出玩耍区域可见的圆形，曲线，直线，三角形，以及长方形。讨论哪些东西在其他东西的上方，下方，之间或顶部。 \n"
"\n"
"**在家里:** 搭建玩具或积木时比较大小 –哪座塔最高; 你可以让两座塔的高度相同吗? 描述并比较你的玩具、图片中的动物或周围看到的东西的尺寸、数量、颜色。如果你在完成拼图, 描述你需要的拼图的形状和颜色。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – OUT AND ABOUT"
msgstr "大声学数学 – 外出活动"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"While you travel, there are many opportunities to talk mathematically with your child.\n"
"\n"
"If you see a somewhat unusual red car, you can point that out and count together other red cars that are like it. Similarly, you might see a big truck and start counting those."
msgstr ""
"当您外出旅行时，有很多机会与您的孩子谈论数学。 \n"
"\n"
"如果你看到一辆特别的红色汽车，您可以指出它并数一数其他类似的红色汽车。 同样，你可能会看到一辆大卡车，数一数大卡车的数量。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "You can ask about bigger, smaller, thinner, and wider things such as buildings, window, trees, and people. Which things are closer than others, and which things are farther away?"
msgstr "您可以询问孩子哪些东西更大、更小、更窄或更宽，例如建筑、窗户、树木和人。 哪些东西的距离比其他东西更近，哪些东西距离更远?"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Shapes:** You might see a circle in a design in a building and ask your child to point out other circles they see, such as the circles in a traffic light. Traffic signs and shop signs provide a great supply of shapes you can describe and name."
msgstr "**形状:** 您可能会在建筑物设计中注意到圆形，并鼓励孩子指出其他的圆形，如交通灯中的圆。交通标志和商店标志含有许多形状，这是一个很好的机会让你们一起描述和命名这些形状。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There is no end to the shapes, colors, and counting that you can find and talk about once you make a habit of looking for them."
msgstr "一旦您养成了寻找的习惯，您可以找到并和孩子谈论无数的形状，颜色和计算。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH OUT LOUD – SHOPPING"
msgstr "大声学数学 – 购物"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Math Out Loud"
msgstr "大声学数学"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are many things to count or describe when you shop in a store."
msgstr "当您在商店采购时，也有很多东西可以被计算和描述。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Counting:** Talk about how many apples you need, and count them out as you pick them out. Count the people in line in front of you, and compare that to the length of the other lines."
msgstr "**数一数:** 谈论您需要购买的苹果数量, 并且在将它们挑选出来后计数。数一数有多少人在您前面排队等候，并且将它与其他队列的长度作比较。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Shapes:** Point out the shapes of fruit or pictures on food boxes. Talk about how some things come in boxes, and other things come in round bottles.\n"
"\n"
"You might need something on a high shelf, or something on a low shelf. There is so much to describe and compare!"
msgstr ""
"**形状:** 指出水果或食品盒子上图片的形状。谈一谈一些东西是如何装在盒子里，而另一些东西是如何装在圆瓶里的。\n"
"\n"
"您可能需要拿高架子上或低架子的东西。有非常多东西都可以被描述和比较!"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHAPES INSIDE SHAPES"
msgstr "内部形状"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Help your child explore the physical relationships between shapes by providing an environment rich in opportunities to experiment."
msgstr "通过提供一个充满动手实践机会的环境，帮助您的孩子探索不同几何形状之间的物理关系。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to create:** Start with any box – perhaps a cereal box or cardboard shipping box. Cut holes with different shapes (square, circle, triangle, long rectangle) in the box. Watch your child experiment with fitting toys and other objects through the holes."
msgstr "**如何制作:** 用任意盒子开始 – 也许一个麦片盒或纸板箱。在盒子上切出不同形状的孔 (正方形、圆形、三角形、长方形)。观察您的孩子试验将玩具和其他物品塞入孔中的情况。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Add different colors to outline the holes (e.g. red triangle, blue circle, yellow square). Reinforce the names by saying the name of the shape of the hole when your child puts the toy through it."
msgstr "在孔的周围添加不同的颜色作为轮廓（如红色三角形、蓝色圆形、黄色正方形）。当你的孩子将玩具塞入孔中时，通过说出孔的形状名称来加深记忆。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHAPE HUNT"
msgstr "形状搜寻"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"This game is similar to I Spy. It can be played anywhere and at any time.\n"
"\n"
"**The setup:** One person sees a shape, and then gives clues about the object's description and position to the other person."
msgstr ""
"与《我是间谍》这个游戏类似，这个游戏随时随地都可以玩。\n"
"\n"
"**游戏规则:** 一个人看见一个形状后，提供另一个人关于物体的描述和位置的线索。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Player 1: “I see something that has a large blue circle.” \n"
"\n"
"Player 2: \"Is it that bicycle wheel?\"\n"
"\n"
"Player 1: \"No. It is in the middle of a wall.\"\n"
"\n"
"Player 2: “I see it! It’s the clock!”"
msgstr ""
"玩家1: “我看见一个东西, 它有一个蓝色的大圆圈。”\n"
"\n"
"玩家2: “那是自行车轮吗? ”\n"
"\n"
"玩家1: “不是。它在墙面中间。”\n"
"\n"
"玩家2: “我知道了！那是时钟！”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Take turns with your child in the two roles. Being able to give good clues is just as important as discovering an object from some clues.\n"
"\n"
"Start with simple shapes, add size and color, and then add shapes inside of shapes or other arrangements. Add in information about its position relative to other objects."
msgstr ""
"和您的孩子轮流扮演这两种角色。能够给出好的线索和使用线索判断物体一样重要。\n"
"\n"
"从简单的形状开始，加上大小和颜色，然后加上内部形状或其他细节。再加入有关它相对于其他物体位置的信息。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CREATE A JIGSAW PUZZLE"
msgstr "设计拼图游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Make a jigsaw puzzle together for your child to play with.\n"
"\n"
"Either use a box that already has a picture on it, such as a cereal or product box, or have your child paint or draw on a piece of cardboard or stiff paper.\n"
"\n"
"Cut the cardboard or paper into large pieces and keep all the pieces. \n"
"\n"
"You now have your own personal jigsaw puzzle!"
msgstr ""
"和您的孩子一起制作一个拼图游戏。\n"
"\n"
"使用已经有图片的盒子，比如麦片盒或包装纸盒，或者让您的孩子在硬纸板上或厚纸上绘画。\n"
"\n"
"将纸板或纸张切割成大块碎片，并保存好所有的碎片。\n"
"\n"
"现在您就拥有了自己个人的拼图游戏!"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "COLORED TILINGS"
msgstr "彩色瓷砖"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to create:** Create a set of “tiles” from cardboard or stiff paper. Use the patterns in the EFM Printables PDF, or download the patterns from a source on the internet. Use one source for all the shapes so that they fit well together. For each shape, use just one or two colors, such as red squares and blue triangles – that will help your child pick up the pattern of which shapes are which, and it will make the patterns more interesting."
msgstr "**如何制作:** 将硬纸板或纸盒切割成一套“纸磁砖”。您可以使用EFM提供的可打印PDF图案，或从互联网下载图案。确保所有形状来自同一资料来源，以便它们能很好地拼接。为每个形状选用一种或两种颜色，例如红色的方块和蓝色的三角形，这有助于孩子区分不同的几何形状，理解形状的规律，同时让活动更加有趣。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Watch your child make patterns fitting the tiles together. Name the shapes and colors as they go.\n"
"\n"
"With older children, talk about patterns in the tiling that repeat. Also, talk about symmetries in the overall design. Some designs have one side that is the reflection of the other side, and that is called mirror symmetry."
msgstr ""
"观察您的孩子拼合瓷砖的图案。在她们进行的同时，命名每块纸瓷砖的形状和颜色。\n"
"\n"
"对于年龄较大的孩子，讨论瓷砖中重复的几何图案。并谈论整体设计中的对称性。在一些设计中，一侧是另一侧的反射，这被称为 **镜像对称**。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "After your child has made a few designs, start pointing out patterns in the tiled floors and buildings that you see. Brickwork or woodwork often have interesting patterns in them."
msgstr "在您的孩子完成一些几何形状设计后，开始指出您所看到的瓷砖地板和建筑物中的各种几何形状。在砖结构或木制品里通常显现出有趣的结构图案。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "LAUNDRY SORTING"
msgstr "衣物分类"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Laundry sorting is a great way to discuss properties that make things the same or different."
msgstr "衣物分类是讨论区分事物的相同或不同属性的好方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Dirty clothes:** Perhaps the clothes need to be sorted by whites, bright colors, and dark colors. Perhaps some clothes need delicate handling, or they are particularly dirty. Perhaps one pile is too big to wash as one group. All of these characterstics are things to be observed, described, and discussed.\n"
"\n"
"**Clean clothes:** You may want to sort into piles by whose clothes they are. Some clothes may be bigger than others. Pairing up socks can be particularly interesting – matching colors, patterns, and sizes."
msgstr ""
"**脏衣服:** 也许这些衣服需要被归类为白色，亮色和暗色。或许有些衣服需要小心地处理，或者它们很脏。也许有一堆衣物太多，不能一次全部清洗。所有这些特点都可以被观察、描述和讨论。\n"
"\n"
"**干净衣服:** 你可能想要按照衣物的主人将它们分类成堆。有些衣服可能比其他衣服大。将袜子配对可能会特别有趣—匹配颜色，图案和大小。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "OBJECT HUNT"
msgstr "实物搜寻"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Make a math game of searching for objects around the house or outside. Use the game to practice concepts that your child is learning, such as color, size (large, medium, small), weight (heavy, light), quantity, and relationship (inside, on top of, below)."
msgstr "制作一个在家里或户外寻找物品的数学游戏。 利用这个游戏来训练您的孩子正在学习的概念，例如颜色、尺寸（大、中、小）、重量（重、轻）、数量和关系（内部、顶部、下面）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** There are two versions of this game. Both versions involve a Puzzler, who thinks of an object to find, and a Guesser, who tries to guess what the object based on the information from the Puzzler.\n"
"\n"
"**Version 1:** The Puzzler starts describing an object, and the Guesser tries to guess what it is. \n"
"\n"
"**Version 2:** The Guesser asks yes/no questions of the Puzzler until the Guesser guesses what the object is.\n"
"\n"
"**How to win:** Guess what the object is in as few steps as possible."
msgstr ""
"**游戏规则:** 这个游戏有两个版本。两个版本都有一个出题者，出题者需要想好一个要找的物品，以及一个猜谜者，根据出题者提供的信息来猜测物品。\n"
"\n"
"**版本1:** 出题者开始描述一个物品，并由猜谜者尝试猜出它是什么。\n"
"\n"
"**版本 2:** 猜谜者向出题者提出对实物的问题，出题者回答是与不是，直到猜谜者猜出物品答案为止。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 尽可能用最少的次数猜出物品是什么。\t"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "PATTERNS"
msgstr "序列"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Object Descriptions"
msgstr "物件描述"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Patterns are everywhere! See how many you can make with your child."
msgstr "序列无处不在！看看您和孩子能创造多少种模式。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Pattern types"
msgstr "模式种类"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Here are some characteristics that can be used by themselves or mixed together: \n"
"\n"
"• Movement patterns: stepping, jumping, waving, nodding\n"
"• Sound patterns: clapping, knee slapping, tongue clicking, stamping\n"
"• Loudness patterns: soft, medium, loud\n"
"• Visual patterns: color, shape, size"
msgstr ""
"这里有一些特征，它们可以单独使用，也可以混合在一起：\n"
"\n"
"* 运动序列：踏步、跳跃、挥手、点头\n"
"* 声音序列：拍手、拍膝、舌头打响、跺脚\n"
"* 音量序列：轻声、中声、大声\n"
"* 视觉序列：颜色、形状、大小"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Player one: makes a pattern and challenges the other person to repeat it. (Step, clap, jump)\n"
"\n"
"Player two: can repeat and eventually add to the pattern, challenging player one to repeat it. (Step, clap, jump, touch their nose)\n"
"As you get better, challenge each other to repeat longer and longer patterns from memory.\n"
"\n"
"You can use a pattern as a secret code for getting through a passageway. You can also make necklaces with your child by taking string and threading on beads or bits of food to create repeating patterns. Walking hand in hand, you can use squeeze patterns (short short long, etc.).\n"
"\n"
"**Puzzles:** For older children, create puzzles by drawing a pattern of shapes on paper. One person establishes a pattern and then leaves gaps in the sequence for the other to fill in."
msgstr ""
"玩家一：制作一个序列，并挑战另一个人重复它。（踏步，拍手，跳跃）\n"
"\n"
"玩家二：重复序列并添加一个新的动作，挑战玩家一重复整个序列。（踏步，拍手，跳跃，摸鼻子）\n"
"\n"
"随着你们能力的提高，可以挑战彼此记忆并重复越来越长的序列。\n"
"\n"
"您还可以将序列转换为秘密代码，例如在绳子上穿珠子或食物，制作重复的图案项链。手拉手走路时，您可以改变手掌握紧时有节奏地挤压的模式（挤压时间短短长等）。\n"
"\n"
"**谜题:** 对于年龄较大的孩子，可以在纸上绘制形状序列来创建谜题。一个人确定一个序列，然后在序列中留下空缺，让另一个人来填补。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER HUNT"
msgstr "数字搜寻"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Go hunting:** Pick a number, say 2. Challenge your child to go on a treasure hunt to find as many ways as possible that 2 shows up around you. It may show up as the numeral 2 on a wall, sign, or building. It may show up as two of something, such as two chairs, two dishes, or two cups, as it does in this illustration."
msgstr "**来寻宝吧:** 选一个数字，比如数字2。挑战您的孩子在周围尽可能多地找到数字2。它可能以数字2的形式出现在墙上、标志上或建筑物上，也可能以两个物体的形式出现，比如两把椅子、两个盘子或两个杯子，如插图所示。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If you like, you can make this into a contest by seeing who can find the most of whatever number you are looking for."
msgstr "如果您愿意，您可以将这变成一场比赛，看看谁能找到最多您要找寻的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER GOBBLER"
msgstr "数字吞噬"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Counting up to 5"
msgstr "数到5"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Make a 21-piece triangle with some food item. Put 1 piece in the top row, 2 pieces in the next row, and 6 pieces in the last."
msgstr "**准备工作:** 用一些食物来做一个21块的三角形。在顶行放1块，下一行放2块，最底部一行放6块。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Take turns rolling a die. Each time the count of a roll matches a row that is still in the triangle, the player gets to remove that row and either eat it (yum) or put it in their personal pile.\n"
"\n"
"**How to win:** Beginning players can do a 1-to-1 match of the dots on the die with the food pieces in a row. The player with the bigger pile of food wins! To determine the winner, do a 1-to-1 match of the two piles to see whose pile is larger."
msgstr ""
"**游戏规则:** 轮流掷骰子。当掷出的点数与三角形中对应的行数相匹配时，玩家可以移除那一行，并选择将食物吃掉或者放入自己的堆叠中。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 最初玩家通过将骰子上的点数与一行中的食物数量进行匹配。食物堆叠最多的玩家获胜！要确定赢家，将两堆叠进行比较，看看哪一堆更大。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Vary the size of the pile to correspond with the range of numbers your child is comfortable with."
msgstr "根据孩子对数字范围的熟悉程度来调整堆叠的大小。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ONE MORE ONE LESS"
msgstr "多一个少一个"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "As understanding of the first few numbers grows, ask your child questions about 'one more' or 'one less.' For example, without talking about how many items there currently are, ask “Would you like one more?” or “Would you like one less?”"
msgstr "随着孩子对数字的理解增强，考考您的孩子有关多一个或者少一个的问题。在不谈论当下有多少个物品的情况下，问：“你想要多一个？”还是“你要少一个？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Quantity and change:** Slowly, start emphasizing the current quantity and how it changes. Count the number of items together, perhaps two apple slices on a plate. Summarize saying there are two apple slices, and ask if your child would like one more apple slice or perhaps one less. If the amount does change, end by asking how many apple slices there are now.\n"
"\n"
"**Walking around:** Similarly, when you are walking about, pick out things to count. Suppose there are three people in line in front of you. Count them together and ask how many there will be when one leaves and there will be one less."
msgstr ""
"**数量和变化:** 慢慢地，开始强调目前拥有的数量和数字的变化。一起计算物品的数量，可以是盘子里的两片苹果。总结一下，说，这里有两片苹果，然后问您的孩子是否想要多一片苹果，或者要减少一片。如果数量发生了变化，通过询问现在有多少片苹果来结束。\n"
"\n"
"**四处走动:** 同样地，在您四处走动时，挑选一些东西来计数。假设有三个人在您前面排队。一起计算人数并询问如果有一个人离开，减少一个人，还剩下多少个人。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Foundations"
msgstr "基础"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Understanding 'one more' and 'one less' helps deepen understanding of how numbers sequence, and it also is the foundational skill for beginning addition and subtraction."
msgstr "理解“多一个”和“少一个”有助于加深对数字序列的理解，它也是开始加法和减法的基础技能。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "IN THE OTHER HAND"
msgstr "在另一只手里"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Start with a bowl of small pieces of food."
msgstr "**准备工作:** 准备一小碗食物。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** Have your child count out loud a few items from the bowl, say 5, and give them to you. Secretly divide these items between your hands and then hold both hands out with one hand open and the other closed. Your child now counts aloud the items in the open hand and then chooses which hand to “steal” from. Have your child predict how many items will be stolen before you open your hand."
msgstr "**游戏规则:** 让您的孩子从碗里数出一些东西，比如5个，然后把东西给您。秘密地将这些东西分成两份放在您的手里，然后把一只手张开，合上另一只手。让您的孩子现在数一数在那只张开的手中的物品数量，然后选择从哪只手“偷”。让您的孩子预测在您打开手之前偷走的物品数目。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The stolen items become part of your child’s pile, and you keep the remaining items. Play continues for as many rounds as needed until the bowl is empty. At the end, you both line up your items next to each other to see who has more."
msgstr "**如何获胜:** 被偷走的物品将成为您孩子的一部分，而您将保留剩下的物品。继续玩下去，直到碗里的食物都被拿完。最后，你们两个将自己的物品摆在一起进行比较，看看谁的东西更多。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATERIALS AND NUMBER CARDS"
msgstr "材料"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Introduction**\n"
"\n"
"You only need a few materials for these Early Family Math activities, and they are all very inexpensive and easy to get. Here’s a short list:\n"
"\n"
"• Five dice\n"
"• A deck of playing cards\n"
"• String (optional)\n"
"• Sidewalk chalk (optional)\n"
"• Some stiff paper in various colors (optional)\n"
"\n"
"**Make Number Cards**\n"
"\n"
"Many EFM activities can be played using decks of playing cards. However, using a Number Card deck will help your child practice ideas that will not be emphasized with regular playing cards. Make your own cards using card stock or any thick paper. You can either use the PDF supplied in Resources or draw your own."
msgstr ""
"**简介**\n"
"\n"
"这些初级家庭数学活动只需要一些既便宜且容易获得的材料。这是一个简短的清单:\n"
"\n"
"* 五个骰子\n"
"* 一副扑克牌\n"
"* 线 (非必须)\n"
"* 粉笔(非必须)\n"
"* 各色卡纸 (非必须)"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MAKE A SHAPE DECK"
msgstr "制作一套形状牌"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are a few games and puzzles that involve a Shape Deck of 27 cards in the Shape Deck Games page. If you happen to have a set of 81 cards from the game of SET, you can use 27 of those cards that have solid colors as a Shape Deck."
msgstr "在“形状牌游戏”页面中有几个涉及27张卡片的形状牌的游戏和谜题。如果您恰好有81张来自集合游戏的卡片，您可以使用其中27张具有纯色的卡片作为形状牌。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Start with some stiff paper such as card stock if you can. Regular paper will work, it’s just not as easy to handle or as durable.\n"
"\n"
"Each of the 27 cards of the Shape Deck has three properties: a shape (circle, triangle, or square), a count (one, two, or three) and a color (red, blue, or black). The 27 cards are pictured above. Use the pdf supplied in Resources or draw your own."
msgstr ""
"如果可能的话，优先使用卡纸等坚硬的纸张。普通纸张也可以使用，但处理起来不太方便，也不够耐用。\n"
"\n"
"这套形状牌的27张卡片中的每一张都有三个属性：形状（圆形、三角形或正方形）、计数（一、二或三）和颜色（红色、蓝色或黑色）。这27张卡片的内容如上。你也可以使用资源中提供的PDF文件或者自己绘制。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER LINE ON THE WALL"
msgstr "墙上的数字线"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Materials"
msgstr "材料"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Place a number line on a wall to let your child see the numbers and how they grow. The number line should start at 0 and go at least to 20, with the numbers increasing as they go to the right. Make it from regular paper and use tick marks and large numbers."
msgstr "在墙上放置一条数字线，让您的孩子了解数字及其增长的方式。数字线应从0开始，至少延伸到20，数字从左到右逐渐增加。使用普通纸制作数字线，标注刻度对应的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "YOUR OWN STORE"
msgstr "你自己的商店"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Kids love to play store! Create tags with silly prices that are small numbers. If your child hasn't learned the numerals yet, you can use quantities of dots on the tags."
msgstr "孩子们喜欢玩商店游戏！创建一些带有小数字的有趣的价格标签。如果您的孩子还没有学习数字，您可以在标签上使用点的数量来表示价格。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Put price tags on things in your home (toys, food, books, etc.) Use pieces of paper that have '1' marked on them as pretend money to spend on things in the store.\n"
"\n"
"After each 'purchase,' have your child count out the number of bills to pay for it and then count out how much money is left."
msgstr ""
"在家里的物品（玩具、食物、书籍等）上贴上价格标签。使用标有“1”的纸片作为虚拟货币，在商店里购买物品。\n"
"\n"
"在每次“购买”后，让您的孩子数出支付的钞票数，然后数出剩余的钱数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HOPSCOTCH"
msgstr "跳房子"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Numbers up to 5"
msgstr "5以内的数字"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The game of hopscotch provides great counting practice, both forward and backward. Copy this design, or use a simpler one. Use chalk if outside, or masking or painter's tape if inside."
msgstr "跳房子游戏提供了很好的计数练习，无论是正着数还是倒着数。复制这个设计，或者使用一个更简单的设计。如果在室外，可以使用粉笔，如果在室内，可以使用胶带。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"1. Throw a marker into the first square. If it lands on a line, or outside the square, you lose your turn and you pass the marker to the next player.\n"
"\n"
"2. Hop on one foot into the first empty square, and then every subsequent empty square. Skip the one your marker is on.\n"
"\n"
"3. At the pairs (4-5 and 7-8), jump with both feet.\n"
"\n"
"4. At 10, hop with both feet, turn around, and head back toward the start."
msgstr ""
"1. 将标记物扔进第一个方格中。如果它落在线上或方格外，你的回合就结束了，然后你需要将标记物递给下一位玩家。\n"
"\n"
"2. 单脚跳着进入第一个空方格，然后跳进每一个后续的空方格。跳过标记所在的方格。\n"
"\n"
"3. 在4-5和7-8这两对方格处，用双脚跳跃。\n"
"\n"
"4. 在第10个方格，用双脚跳跃，转身，然后朝着起点返回。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"5. When you reach the marked square again, pick up the marker—on one foot!—and keep going.\n"
"\n"
"6. If you finished without any mistakes, pass the marker to the next player. On your next turn, throw the marker to the next number.\n"
"\n"
"7. If you fall, jump outside the lines, or miss a square or the marker, you lose your turn and must repeat the same number on your next turn. Whoever reaches 10 first, wins."
msgstr ""
"5. 当你再次到达标记的方格时，用一只脚把标记物捡起来，然后继续前进。\n"
"\n"
"6. 如果你在没有犯任何错误的情况下完成了游戏，就把标记物递给下一位玩家。在下一轮回合中，将标记物扔到下一个数字上。\n"
"\n"
"7. 如果你摔倒、跳出线外、错过了方格或者标记物，你的回合也会结束，并且必须在下一轮中重复相同的数字。谁先到达10，谁就赢了。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Simpler variations"
msgstr "简单版玩法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "For younger children, relax many of the rules and replace hopping with stepping. Also, use a jumping pattern with fewer squares, perhaps as simple as having the numbers from1to5infivesquaresinarow."
msgstr "对于年幼的孩子，放宽许多规则，将跳跃换成踏步。此外，使用少一些方格的跳跃图案，可能简单到只有一排五个方格，上面标有从1到5的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GOING IN CIRCLES"
msgstr "圆圈互动"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**A circle for each property:** Create large circles on the ground using Hula Hoops, string, or draw them with sidewalk chalk. Use a collection of objects and have each circle represent a property of some of the objects. Possible properties are: has four legs, is bigger than a doll, has some red coloring. The challenge for your child is to put everything that has the property in the circle and everything without the property outside the circle."
msgstr "**每个属性对应一个圆圈:** 在地面上使用呼啦圈，绳子或者粉笔制作大圆圈。使用一组物品，让每个圆圈代表部分物品的属性。可能的属性包括：有四条腿，比玩偶大，有一些红色。挑战您的孩子将具有这些属性的所有物品放在圆圈内，而没有这些属性的物品放在圆圈外。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Two circles:** Start by using one circle to get your child used to the idea. When you change to two circles, make them partially overlap, and choose the properties so that some objects have both properties.\n"
"\n"
"**Example:** For example, if you have a box of blocks, the two properties might be having a round shape and being wooden. Your child should tell you how they are deciding to place each object."
msgstr ""
"**两个圆圈:** 首先，使用一个圆圈让您的孩子适应这个想法。当您改为使用两个圆圈时，让它们部分重叠，让一些物体同时具有这两个属性。\n"
"\n"
"**举例:** 例如，如果你有一个木块盒子，那么这两个属性可能是圆形和木制的。您的孩子应该告诉您他们是如何决定放置每个物体的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Reverse this activity by placing objects in the circles and challenging your child to identify what property goes with each circle."
msgstr "将这个活动反着来，将物品放在圆圈中，让您的孩子识别每个圆圈所代表的属性。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SAME AND DIFFERENT"
msgstr "相同和不同"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Choose two items that are somewhat similar. How are they similar? How are they different? Allow your child lots of freedom to come up with unusual reasons. Sometimes let your child pick the two items to challenge you to come up with the similarities and differences.\n"
"\n"
"**Example:** Pick a spoon and a fork. They are similar because you eat with them and they are both kept in the kitchen. They are different because one is pointy and one is round."
msgstr ""
"**玩法:** 选择两个有些相似的物品。它们如何相似？又有何不同？允许您的孩子自由地给出不寻常的解释。有时让您的孩子挑选两个物品，挑战您是否能找出它们的相似之处和不同之处。\n"
"\n"
"**举例:** 选择一把勺子和一把叉子。它们相似是因为你用它们吃饭，它们都放在厨房里。它们不同是因为一个尖尖的，一个是圆的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "One variation is to choose an item and ask which things in the room are similar to it and which things are very different from it."
msgstr "一种不同的玩法是选择一个物品，然后问房间里有哪些东西与它相似，哪些与它非常不同。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ONE OF THESE IS NOT LIKE THE OTHERS"
msgstr "其中一个和别的不同"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Use a set of four items or drawings where at least one of the four is the odd one out. Challenge your child to identify one that is not like the others and to explain why. Accept any reason that makes sense; your child may have an unusual reason."
msgstr "使用包含四个物品或图画的组合，其中至少有一个是与其他三个不同的。让您的孩子找出一个与其他物品不同的物品，并解释原因。接受任何有意义的解释；您的孩子可能有独到的理解。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Example – Shapes:** Suppose the four items are a red triangle, a red square with a hole, a small red square, and solid blue square."
msgstr "**例子 – 形状:** 假设这四个物品分别是一个红色的三角形，一个带孔的红色正方形，一个小的红色正方形和一个实心的蓝色正方形。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "The red triangle is the only non-square, the red square with the hole is the only one with a hole, the blue square is the only one that isn't red, and the little red square is much smaller than the others. There isn’t always more than one good answer, but you should always be open to surprising ideas."
msgstr "红色三角形是唯一的非正方形，带孔的红色正方形是唯一有孔的，蓝色正方形是唯一不是红色的，而小红色正方形比其他的要小得多。虽然正确答案并不总是唯一的，但你应该始终对出人意料的想法保持开放的态度。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "DESCRIBING SCENES"
msgstr "场景描述"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Make a simple barrier between the two players so they can’t see each other’s work. Another option is to work back to back. Each person has a piece of paper and the same set of colored pencils, crayons, or pens.\n"
"\n"
"One person draws shapes (such as circles, triangles, squares, and rectangles) in colors and groups in distinctive positions on their paper. That person then gives directions for the other person to follow to make the identical drawing.\n"
"\n"
"At the end, the barrier is removed and the two drawings are compared (usually with lots of laughter). The players compare ideas on which spoken directions worked and which did not."
msgstr ""
"**布置:** 在两名玩家之间设置一个简单的隔板，让他们就看不到彼此的作品。另一个选择是背靠背进行绘画。每个人都有一张纸和相同的一套彩色铅笔、蜡笔或钢笔。\n"
"\n"
"一个人在纸的不同位置上用颜色画出形状（例如圆圈、三角形、正方形和矩形）。然后，这个人给另一个人指示，让他按照相同的方式进行绘制。\n"
"\n"
"最后，隔板被移除，然后两个图纸进行比较（通常会引发很多笑声）。玩家比较彼此的想法，看哪些口头指示起了作用，哪些没有。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This can be a 3D activity if each player has the same set of stackable items (such as Lego bricks). In this case, one player makes a stack in some interesting way and then gives a sequence of directions to the other player."
msgstr "如果每个玩家都有相同的可堆叠物品（例如乐高积木），这个活动可以成为一个三维活动。在这种情况下，一个玩家以某种有趣的方式堆叠物品，然后向另一个玩家给出一系列的指示。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WHICH SHAPE AM I?"
msgstr "我是什么形状?"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Have a collection of small shapes, drawings of shapes on cards, or names of shapes on cards.\n"
"\n"
"Stick a shape or card on each person’s forehead. Ask yes-or-no questions about your own shape until you guess what you are."
msgstr ""
"准备一系列不同形状、画上不同形状，或者带上形状名称的卡片。\n"
"\n"
"给每个人的额头上贴上一个形状或卡片。通过提问自己的形状是或者不是，直到猜出自己头上的形状。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WHO IS IT?"
msgstr "这是谁?"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This is an activity for several people. The Leader secretly picks one person in the group. To narrow down to the secret person, players ask questions such as, \"Is this person wearing a shirt with a triangle on the front?\" or \"Is this person's hair more than 12 inches long?\""
msgstr "这是一个适合多人参与的活动。领导者秘密选择小组中的一人。为了找出这个神秘人，玩家可以问类似“这个人穿着前面有三角形图案的衬衫吗？”或“这个人的头发超过12英寸长吗？”这样的问题来缩小范围。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STAGE 2 – I CAN COUNT TO 5!"
msgstr "第二阶段 – 我能数到 5！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Stage 2 Introduction"
msgstr "第二阶段 – 序言"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Where You've Been**\n"
"\n"
"Wow! Your child is now able to count to 5! These numbers are not just being repeated in order like a parrot – they represent quantities that your child is gaining a feel for. You are ready to assign properties to objects that you describe and talk about. Think how far your child has come in understanding the world!\n"
"\n"
"Your child is becoming more verbal and better able to reason and explain. You can discuss mathematical things and this allows you to start playing games and doing puzzles together."
msgstr ""
"**序言**\n"
"\n"
"哇！你的孩子现在能够数到5了！这些数字不仅仅是像鹦鹉一样按顺序重复 - 它们代表着你的孩子正在逐渐掌握的数量。你现在可以给描述和讨论的对象分配属性了。想想你的孩子在理解世界方面走了多远！\n"
"\n"
"你的孩子越来越善于口头表达，能够更好地推理和解释。你可以讨论数学问题，这让你们可以开始一起玩游戏和做拼图。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Your child will be learning many things in the coming months beyond counting to 10 and above.\n"
"Here is a quick list of topics that will be covered in this Stage.\n"
"\n"
"• Counting forward and backward to 10. Don’t ignore backward counting – it is important for understanding number relationships as well as being an aid for subtraction.\n"
"• Include 0 in your counting sometimes. Including 0 now makes it a familiar number and keeps it from feeling exotic.\n"
"• Reasoning with properties and numbers. Understanding properties and reasoning with them is a key part of developing mathematical ability.\n"
"• Deepening understanding of shapes, especially circles, triangles, and squares. Keep using descriptive shape names as your child interacts with them.\n"
"• Comparing and ordering numbers. How quantities compare and interact with each other is central to understanding them.\n"
"• One more, one less, two more, two less. These concepts are relatively easy to pick up, and they will form the basis for addition and subtraction.\n"
"• Learning to use manipulatives, especially fingers, to understand adding and subtracting. Adding and subtracting 0.\n"
"• Subtracting a number from itself."
msgstr ""
"你的孩子在接下来的几个月里将学到很多东西，不仅仅是数到10以上。\n"
"以下是这个阶段将涵盖的一些主题：\n"
"\n"
"* 向前和向后数到10。不要忽视向后数数 - 这对于理解数字关系以及作为减法的辅助是很重要的。\n"
"* 有时在你的计数中包括0。现在包括0可以使其成为一个熟悉的数字，避免让它感觉陌生。\n"
"* 使用属性和数字进行推理。理解属性并与之进行推理是发展数学能力的关键部分。\n"
"* 加深对形状的理解，特别是圆形、三角形和正方形。在孩子与这些形状互动时，继续使用描述性的形状名称。\n"
"* 比较和排序数字。数量如何相互比较和相互作用是理解它们的核心。\n"
"* 比多一、少一、多两个、少两个。这些概念相对容易理解，它们将构成加法和减法的基础。\n"
"* 学会使用可视化辅助工具，尤其是手指，来理解加法和减法。加零和减零。\n"
"* 从一个数中减去它本身。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CONNECT THE DOTS"
msgstr "连接这些点"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to create:** Complete fun drawings by connecting numbered dots. Make these by taking a simple drawing, removing some straight lines, and replacing them with numbered dots. Connecting the dots in order recreates the original drawing."
msgstr "**如何创作:** 通过连接编号的点来完成有趣的绘画。可以通过取一个简单的图画，删除一些直线，并用编号的点替换它们来制作这些。按顺序连接这些点可以重新创建原始的图画。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Backwards:** Challenge your child to connect the dots in backwards order.\n"
"\n"
"You can also find these kinds of drawings to download from the internet."
msgstr ""
"**反过来做:** 挑战你的孩子以倒序连接这些点。\n"
"\n"
"你可以在互联网寻找可以下载的图片。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ISLAND HOPPING – COUNTING"
msgstr "跳岛游戏 - 数数"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"These puzzles use numbered islands (circles) connected by bridges (lines).\n"
"\n"
"**The challenge:** Find a path that connects the islands in order. The easiest versions have numbers that go from 1 to the number of islands."
msgstr ""
"这些谜题使用编号的岛屿（圆圈），它们通过桥梁（线）连接起来。\n"
"\n"
"**挑战内容:** 找到一条连接岛屿的路径，使得岛屿按顺序连接。最简单的版本中，岛屿的编号从1到岛屿的数量。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Adjust the challenge 1:** Leave out some numbers so your child figures out what is missing and where it belongs.\n"
"\n"
"**Adjust the challenge 2:** Instead of starting at 1, design the puzzles to start at 0 or other numbers. (Note the range at the top of the puzzle)."
msgstr ""
"**修改挑战1:** 留下一些数字，让你的孩子找出缺少的数字和它们应该放在哪里。\n"
"\n"
"**修改挑战2:** 设计谜题从0或其他数字开始，而不是从1开始。（注意谜题顶部的范围）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Make this into a physical puzzle by placing pieces of paper with consecutive numbers on the floor in some twisty path. Your child can solve this puzzle by walking along the path from the smallest to the largest number.\n"
"\n"
"Add challenge: Replace some of the numbered pieces with blank ones. Also, have your child to start at the largest number and go downward."
msgstr ""
"将一系列连续数字的纸片放在地板上，形成一个曲折的路径，把这个谜题变成一个实物谜题。你的孩子可以通过沿着路径从最小的数字走到最大的数字来解决这个谜题。\n"
"\n"
"增加挑战：用空白纸片替换一些带数字的纸片。同时，让你的孩子从最大的数字开始向下走。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STRING NUMBER LINE"
msgstr "串上数字线"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "In addition to having a paper number line on a wall, create a number line using a piece of string. Tie or clip a section of string between two objects. Use paper clips to attach sliding Number Cards from 0 to 10 along the string in order."
msgstr "除了在墙上放置一个纸质数线之外，还可以使用一根绳子创建一个数线。将一段绳子绑在两个物体之间。使用纸夹将编号卡片从0到10依次沿着绳子挂起。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"In addition to exploring these ideas, you and your child will probably discover many more.\n"
"\n"
"• Switch two numbers and have your child find the mistake.\n"
"• Leave out a number and have your child find which one is missing.\n"
"• Practice adding. To do 4 + 2, slide over the first 4 numbers and then slide the next 2.\n"
"• Practice subtracting. To do 6 - 2, slide 6 cards to the left, then slide 2 of those to the right."
msgstr ""
"除了探索这些想法之外，你和你的孩子可能还会发现许多其他的想法。\n"
"\n"
"* 交换两个数字，让你的孩子找出错误。\n"
"* 漏掉一个数字，让你的孩子找出缺失的数字。\n"
"* 练习加法。例如，要进行4 + 2，先滑动前面的4个数字，然后再滑动接下来的2个数字。\n"
"* 练习减法。例如，要进行6 - 2，先向左滑动6张卡片，然后再将其中的2张向右滑动。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GO FISH!"
msgstr "去钓鱼！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Counting up to 10"
msgstr "数到10"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Remove cards above the highest number your child is comfortable with. For more than two players, if you have restricted the number range you may need several decks."
msgstr "**游戏设置:** 移除高于你的孩子舒适水平的最高数字的卡片。如果有超过两名玩家，并且你限制了数字范围，你可能需要几副牌。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Deal 5 cards to each player and put the other cards face down in a shared draw pile.\n"
"\n"
"During a turn, a player “fishes” by asking any player if they have a card matching one of their cards. For example: ‘Jonah, please give me a 4’. If they have it, they hand over the card. If they don’t, they say “Go Fish!” and the player must pick a card from the draw pile."
msgstr ""
"**玩法:** 给每位玩家发放5张卡片，将其余的卡片面朝下放在一个共享的抽牌堆中。\n"
"\n"
"在一轮中，玩家通过询问任何一位玩家是否有一张与他们手中的卡片匹配的卡片来“钓鱼”。例如：“乔纳，请给我一张4”。如果他们有这张卡片，他们就交出这张卡片。如果他们没有，他们会说“要不要！”然后该玩家必须从抽牌堆中抽取一张卡片。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Making a book:** When a player has a pair of matching cards, those cards are placed in a “book” in front of them.\n"
"\n"
"**How to win:** The game is over after all the cards have been put into books. The player with the most books wins."
msgstr ""
"**制作一本书:** 当一个玩家拥有一对相匹配的卡片时，这些卡片被放在他们面前的一本“书”中。\n"
"\n"
"**赢家是:** 游戏在所有卡片都被放入书中后结束。拥有最多书的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHAPES ON THE FLOOR"
msgstr "地板上的形状"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Cut large shapes from big pieces of paper (use color paper if you have it) and place the shapes on the floor. At first, use basic shapes such as triangles, rectangles, squares, pentagons, hexagons, and octagons. Find patterns for these online or in the EFM Printables file. To cause more running around, include more than one of each shape."
msgstr "**游戏设置:** 从大张纸上剪下大的形状（如果有的话，使用彩色纸），然后将这些形状放在地板上。起初，使用基本的形状，如三角形、矩形、正方形、五边形、六边形和八边形。可以在线上或在 EFM 打印文件中找到这些形状的图案。为了增加奔跑的乐趣，每种形状可以使用多个。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The challenge:** Give your child some shape information and ask them to run to that shape, or shapes. For a very young child, show them a drawing and ask them to find and name that shape on the floor. For older children, name the shape and challenge them to find it.\n"
"\n"
"Add variety to this by asking for shapes all of whose sides are the same length, or all of whose angles are the same (or all different), or whose opposite sides (or angles) are the same size.\n"
"\n"
"**Extending the challenge:** With experience, include less basic shapes – add specific triangles (right, obtuse, acute), a kite, a parallelogram (diamond), a star, and some unusual shapes.\n"
"\n"
"As your child gets experienced, playfully mix in some impossible requests such as a triangle with two right angles or a quadrilateral with exactly three right angles."
msgstr ""
"**挑战:** 给你的孩子一些形状的信息，然后让他们跑到相应的形状处。对于非常小的孩子，给他们看一幅图，并要求他们在地板上找到并命名该形状。对于较大的孩子，告诉他们形状的名称，并挑战他们去找到它。\n"
"\n"
"通过要求寻找所有边长相同的形状，或者所有角度相同（或完全不同）的形状，或者对边长（或角度）相同的形状增加一些变化，以增加趣味性。\n"
"\n"
"**额外挑战:** 随着经验的增加，可以添加一些非基本的形状，例如特定类型的三角形（直角三角形、钝角三角形、锐角三角形）、风筝形、平行四边形（菱形）、星形和一些不寻常的形状。\n"
"\n"
"随着孩子经验的增加，可以加入一些不合理的要求，比如一个有两个直角的三角形，或者一个恰好有三个直角的四边形。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Another way to play"
msgstr "另一种玩法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Reverse roles so your child makes up questions and you find the shapes. Make a \"mistake\" sometimes and have your child explain to you what you did wrong."
msgstr "交换角色，让孩子来提问，你来找形状。偶尔故意出错，让孩子解释你哪里做错了。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CONNECT THE DOTS – STRING ART"
msgstr "连上这些点 – 连接的艺术"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Make abstract drawings by connecting points with the same number along opposite sides of an angle.\n"
"\n"
"Another way is to put some dots, say 9, evenly spaced on a circle. Play with creating different patterns by connecting the dots in order, or connecting every second dot, or every third dot."
msgstr ""
"通过连接同一角的相对边上的相同编号的点来制作抽象图形。\n"
"\n"
"另一种方法是在圆上均匀间隔地放置一些点，例如9个。尝试通过按顺序连接点、每隔两个点连接或每隔三个点连接来创建不同的图案。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MEMORY CHALLENGE"
msgstr "记忆挑战"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Select two or four sets of Number Cards and remove numbers above your child’s comfort level. Place the cards face down in a 3 by 3 grid, with the remaining cards put in a draw pile."
msgstr "**游戏设置:** 选择两个或四个数字卡牌套装，并移除超出你孩子舒适水平的数字。将卡片面朝下放在一个3x3的网格中，剩余的卡片放在一堆抽牌堆中。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** Take turns flipping two cards face-up. If the cards match, the player gets to keep the cards, replaces the two cards from the draw pile, and continues their turn. If the cards don’t match, the player flips the cards back over and ends their turn."
msgstr "**玩法:** 轮流翻动两张卡片并将其面朝上。如果卡片相匹配，玩家将获得这两张卡片，从抽牌堆中取出两张新的卡片来替换，然后继续他们的回合。如果卡片不匹配，玩家将把卡片翻回面朝下，并结束他们的回合。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The game ends when the last pair is taken. The player with the most cards wins."
msgstr "**赢家:** 当最后一对卡片被取走时游戏结束。拥有最多卡片的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Allow at most one match per turn.\n"
"• Use a target sum larger than the largest card. Two cards match if their sum is the target."
msgstr ""
"* 每回合最多允许一次匹配。\n"
"* 使用一个比最大卡片还大的目标和。如果两张卡片的总和等于目标和，则它们匹配。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "BINGO! WITH CARDS"
msgstr "用卡片玩宾果游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Play this with Number Cards, or if there are many players, with numbered regular playing cards."
msgstr "**游戏设置:** 使用数字卡片玩这个游戏，或者如果有很多玩家，可以使用带有数字的普通扑克牌玩。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** Reserve two suits worth of cards for a draw pile, and divide the remaining cards among the players. Each player randomly selects 16 cards to place in a 4 by 4 grid face up in front of them."
msgstr "**玩法:** 将两副牌的牌保留作为抽牌堆，并将剩余的牌分配给玩家。每个玩家随机选择16张牌，在面前形成一个4x4的网格，将它们面朝上放置。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Take a card from the draw pile and call it out. Each player may turn over one card from their grid that matches the number drawn. If a player has more than one card that matches, the player must choose which one to turn over.\n"
"\n"
"**How to win:** The first player to get four cards flipped over in a row horizontally, vertically, or diagonally wins the game and calls out “Bingo!”"
msgstr ""
"从抽牌堆中抽取一张牌并宣布其数字。每个玩家可以翻开他们的网格中与所抽取数字相匹配的一张牌。如果玩家有多张匹配的卡片，玩家必须选择翻开哪一张。\n"
"\n"
"**赢家:** 第一个将四张卡片水平、垂直或对角线翻转的玩家赢得游戏，并喊出“宾果！”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STEALING BONES"
msgstr "偷牌游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** Place all dominoes (bones) face up between the players. For a turn, a player rolls two dice. If the domino that matches these dice is available, the player claims it and moves it to their pile."
msgstr "**玩法:** 将所有多米诺骨牌正面朝上放在玩家之间。每轮，玩家掷两个骰子。如果有与骰子点数匹配的多米诺骨牌，玩家就可以将其收入自己的堆中。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to win:** For two players, the first player with ten dominoes wins. For more than two players, the first player with six dominoes wins.\n"
"\n"
"**Variation:** Claimed dominoes can still be stolen by other players."
msgstr ""
"**赢家:** 两名玩家时，第一个拥有十张多米诺骨牌的玩家获胜。超过两名玩家时，第一个拥有六张多米诺骨牌的玩家获胜。\n"
"\n"
"**其他玩法:** 已被领走的多米诺骨牌仍然可以被其他玩家偷走。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "DOMINOES"
msgstr "多米诺骨牌"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Domino Games"
msgstr "多米诺游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"There are many variations to this ancient game – discuss the rules before you start!\n"
"\n"
"**The setup.** Mix up all tiles (bones) face down – this is called the boneyard. Take seven tiles each for two players, and five tiles each for three or four players. The player with the highest double starts by putting it on the table. If no one has a double, start the game over."
msgstr ""
"这个古老游戏有许多变种，开始前讨论规则！\n"
"\n"
"**规则:** 将所有多米诺骨牌背面朝下混洗，并堆成一摞，称为“骨牌堆”。两名玩家每人抽取七张骨牌，三或四名玩家每人抽取五张骨牌。拥有最高双数的玩家先开始，将其放在桌上。如果没有人拥有双数，重新开始游戏。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play.** A turn consists of placing a tile that matches one of the available ends of the string of dominoes (place double dominoes crosswise to the previous domino). If the player has no matching tile, the player is “blocked,” and there are two possible rules to use: 1) the player’s turn is over, or 2) the player keeps drawing tiles until there is a match (one version restricts this to a single draw whether or not there is a match). If the boneyard is emptied before there is a move, play passes to the next player on the right.\n"
"\n"
"**How to win:** The game ends when a player runs out of bones, or when all players are blocked. The winner is the player with the lowest total of dots on their tiles (which is 0 if they have used up all their tiles)."
msgstr ""
"**玩法:** 一轮的游戏包括将一张与多米诺骨牌串链的可用端之一匹配的骨牌放置上去（将双数多米诺骨牌交叉放置在前一个骨牌上）。 如果玩家没有与当前可用端匹配的骨牌，则玩家被“封锁”，有两种可能的规则可供选择：1）玩家的回合结束，或2）玩家继续抽取骨牌直到找到匹配的骨牌（某个版本可能限制只能抽一张，无论是否有匹配）。如果在没有可行动的情况下骨牌堆已经被抽空，游戏流转到右侧的下一个玩家。\n"
"\n"
"**赢家:** 游戏结束的条件是当一名玩家用尽所有骨牌，或者所有玩家都被封锁时。赢家是拥有最少总点数的玩家（如果他们已经用完所有骨牌，则总点数为0）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Scoring options:** The winner’s score can be calculated in two ways. The traditional way is to use the sum of the dots on all the other players’ tiles. Rounds are played until a player reaches 50 or 100. For little ones, a better scoring system is to let the winner have the score which is the count of all the other players’ tiles.\n"
"\n"
"**Matching options:** When your child starts adding, change the rule for matching – two tiles match if their numbers add up to six (or nine if using a larger range of dominoes)."
msgstr ""
"**计分规则:** 胜利者的得分可以通过两种方式计算。传统的方法是使用所有其他玩家骨牌上的点数总和。直到某位玩家达到50或100分为止进行回合。对于年幼的玩家，更好的计分系统是让胜利者的得分等于所有其他玩家骨牌的数量。\n"
"\n"
"**其他玩法:** 当您的孩子开始学习加法时，可以改变匹配规则：两张骨牌的数字之和为六（或者如果使用更大范围的多米诺骨牌，则为九）时，它们匹配。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WITHIN ONE OR TWO"
msgstr "在一或二内"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Create a stack of Number Cards with a range of quantities your child is comfortable with. Split the cards evenly between two players and place the cards face down."
msgstr "**游戏设置:** 创建一叠数字卡片，范围包括您的孩子能够应对的数量。将卡片均匀分配给两名玩家，并将卡片背面朝下放置。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Players take turns placing a single card on the stack in the middle between them. If the card is one more, the same, or one less than the previous card, the first player to say ‘one more’, ‘the same’ or ‘one less’ wins all the cards in the current stack.\n"
"\n"
"**How to win:** The person wins who has the larger stack of cards when you stop playing."
msgstr ""
"**玩法:** 玩家轮流将一张卡片放在他们之间的中间堆叠上。如果该卡片比前一张卡片的数字多一、相同或少一，则游戏设置说出“多一个”、“相同”或“少一个”的玩家获得当前堆叠中的所有卡片。\n"
"\n"
"**赢家:** 游戏结束时，拥有最多卡片的人获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Include the relationships of ‘two more’ and ‘two less’ as options.\n"
"• Use a target sum, say 10. Be the first person to say the top two cards add up to the target."
msgstr ""
"* 包括“比前一个卡片多两个”和“比前一个卡片少两个”作为选项。\n"
"* 设定一个目标总和，比如说10。成为首个发现顶部两张卡片总和等于目标的人。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NIM WITH ONE AND TWO"
msgstr "关于一和二的游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Nearby Numbers"
msgstr "附近的数字"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Choose a target number, say 10. Let your child choose to go first or second. \n"
"\n"
"**How to play:** Start at 0. Players take turns adding 1 or 2 to the current total. Count aloud the progress for each turn.\n"
"\n"
"**How to win:** The player who lands on the target (e.g. 10) wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 选择一个目标数字，比如说10。让您的孩子选择是先手还是后手。\n"
"\n"
"**玩法:** 从0开始。玩家轮流将1或2加到当前总数上，每次轮到时都大声数出当前的总数。\n"
"\n"
"**赢家:** 首先达到目标数（例如10）的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Once children learn to play this verbally, it is a great travel game.\n"
"• Use a pile of objects. Players add one or two objects to the pile until the target quantity\n"
"is reached.\n"
"• Use a number line. Advance a marker along the line one or two spaces during a move.\n"
"• Use subtraction. Players start at the target, say 10. On their turn, players choose whether\n"
"to subtract 1 or 2. The first person to reach 0 wins.\n"
"• Use larger target numbers as your child’s skills improve.\n"
"• Instead of winning, the player forced to hit or go beyond the target number loses.\n"
"• Allow a player to add (or subtract) 1, 2, or 3 for each turn."
msgstr ""
"* 一旦孩子们学会口头玩法，这是一个非常适合旅行的游戏。\n"
"* 使用一堆物品。玩家每次向堆中添加一或两个物品，直到达到目标数量。\n"
"* 使用数线。每次移动时，将标记器沿着线向前移动一或两个空格。\n"
"* 使用减法。玩家从目标数（例如10）开始。轮到他们时，玩家选择是否减去1或2。第一个达到0的人获胜。\n"
"* 随着孩子的技能提高，可以使用更大的目标数字。\n"
"* 不是赢家，而是被迫达到或超过目标数字的玩家失败。\n"
"* 允许玩家在每次轮到时增加（或减去）1、2或3。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WAR – SINGLE-DIGIT COMPARING"
msgstr "战争- 数字比大小"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Remove the cards from two, four, or six Number Decks outside your child’s comfort range. Split the cards evenly in two piles face down."
msgstr "**游戏设置:** 将两、四或六副数字牌组中超出您孩子舒适范围的牌移除。将这些牌均匀地分成两堆，背面朝下。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** Flip over the top cards and the player with the larger card keeps both cards. If the cards match, flip the next two cards and the winner gets all four cards."
msgstr "**玩法:** 翻开顶部的牌，拥有较大牌的玩家获得两张牌。如果两张牌相同，翻开接下来的两张牌，胜者获得所有四张牌。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to win:** The player with the most cards after one or more runs through all the cards is the winner.\n"
"\n"
"**Variations:** To change things up, sometimes play that the smaller of the two cards wins."
msgstr ""
"**赢家:** 在一轮或多轮比赛后，拥有最多牌的玩家获胜。\n"
"\n"
"**其他玩法:** 为了变化玩法，有时可以让两张牌中较小的那张获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Comparing"
msgstr "比大小"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"This is an introductory version of a fun game we will revisit again soon.\n"
"\n"
"**How to play:** There are two people: the Puzzler thinks of a number and the Questioner discovers the number. The Puzzler declares, “I am thinking of a number from 0 to 8” (for example). The Questioner then asks questions of the form “How does your number compare to 3?” The Puzzler answers that the number is smaller, equal to, or larger than that number.\n"
"\n"
"**Use cards:** With younger children, play this game with counting cards from 0 to 8 placed face up. Hide a star under one of the cards. After each guess, the Questioner turns over all the eliminated cards until the star is discovered."
msgstr ""
"这是一个我们很快会重新玩的有趣游戏的简介版本。\n"
"\n"
"**玩法:** 有两个人：谜题制作者想一个数字，而提问者则要猜出这个数字。谜题制作者宣布：“我在想一个从0到8的数字”（例如）。然后提问者以“你的数字和3相比如何？”这样的形式提问。谜题制作者回答数字比那个数字小、等于或大。\n"
"\n"
"**如何用卡片:** 对于年幼的孩子，可以使用从0到8的计数卡片，将它们正面朝上排列。在其中一张卡片下面隐藏一个星星。在每次猜测后，提问者翻开所有被排除的卡片，直到找到星星为止。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Example:** The game pictured above uses cards with a target of 5.\n"
"\n"
"Puzzler: I’m thinking of a number from 0 to 8. \n"
"Question: How does your number compare to 3? \n"
"Puzzler: My number is larger than 3.\n"
"Question: How does your number compare to 6? \n"
"Puzzler: My number is smaller than 6.\n"
"Question: How does your number compare to 5? \n"
"Puzzler: Well done! My number is equal to 5."
msgstr ""
"**举例:** 这是一个目标为5的游戏：\n"
"\n"
"谜题制作者：我在想一个从0到8的数字。\n"
"提问者：你的数字和3相比如何？\n"
"谜题制作者：我的数字比3大。\n"
"提问者：你的数字和6相比如何？\n"
"谜题制作者：我的数字比6小。\n"
"提问者：你的数字和5相比如何？\n"
"谜题制作者：很好！我的数字等于5。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FITTING IN"
msgstr "熟悉区间"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Give your child a small number, say seven, of little objects and count them together. Pick a target number, say five."
msgstr "给你的孩子一些小物品，比如七个，并一起数一数。然后选定一个目标数字，比如说五。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Ask your child to take five objects out of the original group of seven objects, if it is possible. This helps your child learn the relative sizes of numbers and how much they are bigger or less than each other."
msgstr "请你的孩子从最初的七个物品中拿出五个，如果可能的话。这有助于孩子学习数字的相对大小以及它们之间的差异。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "At first, the target number should be less than or equal to the total number. Later on, giving numbers that are too big provides practice with the relative size of quantities, as well as providing practice checking that requests are reasonable."
msgstr "起初，目标数字应该小于或等于总数。后来，给出太大的数字提供了关于数量相对大小的练习，同时也提供了检查请求是否合理的练习。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "INVISIBLE ADDING AND SUBTRACTING"
msgstr "隐形加法和减法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**First:** Have your child count a small number of objects and put them in a box."
msgstr "**第一步:** 让你的孩子数一数一些小物品，并把它们放进一个盒子里。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Next:** Ask them to put up the same number of fingers as there are objects in the box."
msgstr "**第二步:** 请他们伸出与盒子中物品数量相同的手指。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Finally:** Show your child that you are adding (or removing) one or two objects to the box, and ask ‘How many objects are in the box now?’"
msgstr "**第三步:** 向你的孩子展示，你正在向盒子里添加（或移除）一两个物品，然后问：“现在盒子里有多少个物品了？”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "When this becomes too easy, you can add or remove more than two objects."
msgstr "当这变得太容易时，您可以添加或移除两个以上的物体。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER LINE BATTLESHIP"
msgstr "数字线战舰"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Each player has two number lines – one for their battleships and one for their guesses. These number lines go from 0 to 12 (or higher if the children can count higher). Out of sight, on their battleship number line, each player places tokens on two numbers that will be their battleships."
msgstr "**游戏设置:** 每位玩家都有两条数线——一条用于他们的战舰，一条用于他们的猜测。这些数线从0到12（如果孩子们可以数更高，也可以更高）。在他们的战舰数线上看不见的地方，每位玩家在两个数字上放置标记，这些数字将成为他们的战舰。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** After the setup, the players take turns guessing numbers. When a player makes a guess, the other player says how close the guess was to the nearest target - the guesser then marks down that information on their second number line.\n"
"\n"
"**How to win:** The first person to get all the targets wins."
msgstr ""
"**玩法:** 设置完成后，玩家轮流猜数字。当玩家猜测时，另一位玩家会说出猜测离最近目标的距离有多近——然后猜测者在他们的第二条数线上记录下这些信息。\n"
"\n"
"**赢家:** 首位成功找到所有目标的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Use a wider range of numbers.\n"
"• The response to a guess can be a range of distances rather than an exact amount - for\n"
"example: “the nearest ship is 1 or 2 away.”\n"
"• Have ships that are two or three spaces in length."
msgstr ""
"* 使用更广泛的数字范围。\n"
"* 对于一个猜测的反馈可以是一系列距离而不是精确的数量，例如：“最近的船只相距1或2。” \n"
"* 包含长度为两个或三个空间的船只。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WHAT’S MISSING"
msgstr "缺少什么？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Bigger and Smaller Numbers"
msgstr "更大和更小的数字"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Count a small number of little things. Hide a few while your child looks away. When your child looks back, ask how many are hidden."
msgstr "数一小堆小物体。在孩子闭上眼睛的时候隐藏一些。当孩子再次睁开眼睛时，问他们隐藏了多少。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Example:** Suppose you have 6 raisins on a table. Have your child look away and cover 2 of them with a bowl. When your child looks back, count out the 4 visible raisins and ask how many raisins are under the bowl if there are 6 in total."
msgstr "**举例:** 假设你在桌子上有6颗葡萄干。让你的孩子把目光移开，用一个碗盖住其中的2颗。当孩子再次看回来时，数出可见的4颗葡 萄干，并让孩子说出碗下还剩多少颗葡萄干。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Reasoning"
msgstr "思路"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "One way for your child to figure this out is to “count on” from 4 to 6 - as your child counts 4, 5, and 6, start with 0 fingers raised and raise one finger at a time to arrive at 2 raised fingers. Similarly, your child can do almost the same thing by “counting down” from 6 to 4. Seeing that 4 plus 2 more is 6 is tied together with taking 2 away from 6 to get 4 is great practice for understanding fact families."
msgstr "一种让孩子理解这个概念的方法是从4开始“往上数”到6——孩子数到4、5、6时，从0个手指开始，每数一个数字就举起一个手指，最后举起2个手指。同样，孩子也可以通过从6开始“往下数”到4来进行练习。看到4加2等于6，并且从6减去2得到4，这是理解加减法关系的好方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FEATURE MATCHING GAME"
msgstr "特征匹配游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Shape Cards have three properties: shape (circle, triangle, square); count (one, two, three); color (red, blue, black)."
msgstr ""
"形状卡片具有三个属性：\n"
"形状（圆形、三角形、正方形）；\n"
"数量（一个、两个、三个）；\n"
"颜色（红色、蓝色、黑色）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Deal five cards to each player. Put the remaining cards face-down in a draw pile. Turn the draw pile’s top card face-up to begin a new stack. Take turns placing a card on the stack – the new card must match two features of the top card. If you cannot play a card on your turn, draw a card from the draw pile and end your turn.\n"
"\n"
"**How to win:** The first person to run out of cards is the winner. If the draw pile runs out, the player with the fewest cards in their hand wins."
msgstr ""
"**其他玩法:** 给每个玩家发五张卡片。将剩余的卡片面朝下放在一堆抽牌中。将抽牌堆顶部的牌翻面朝上，开始一个新的堆叠。轮流将一张卡片放在堆叠上 - 新卡片必须与顶部卡片的两个特征相匹配。如果你不能在你的回合出牌，就从抽牌堆中抽一张牌，并结束你的回合。\n"
"\n"
"**赢家:** 第一个打完手中的牌的人获胜。如果抽牌堆用完了，则手中牌最少的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Simplify the game by only requiring a match of one property with the top card.\n"
"• Allow a player to place more than one card on a turn as long as each card is a legal play on top of the previous card."
msgstr ""
"* 简化游戏规则，只需要与顶部卡片匹配一个属性。 \n"
"* 允许玩家在一个回合中放置多张卡片，只要每张卡片都符合前一张卡片的规则。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FEATURE MATCHING PUZZLE"
msgstr "特征匹配拼图"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Choose a Shape Card as your starting card. In our example, this is the card with two blue circles. Create a sequence of 4 to 8 cards that can legally be played - each card must share two features with the previous card."
msgstr "以一张形状卡片作为起始卡片。在我们的例子中，这是一张有两个蓝色圆圈的卡片。创建一个由4到8张卡片组成的序列，每张卡片必须与前一张共享两个特征。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Put the unused cards aside, separate the starting card, and shuffle the puzzle cards.\n"
"\n"
"**The challenge:** Take the shuffled cards and place them in a series of legal moves on the starting card."
msgstr ""
"将未使用的卡片放在一旁，将起始卡片单独放置，并洗混拼图卡片。\n"
"\n"
"**挑战:** 拿起洗过的卡片，并在起始卡片上按顺序进行一系列合理的移动。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "TRIPLET"
msgstr "三连格"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Make a tic-tac-toe grid big enough to hold a Shape Card in each square. Place around the board 8 of the Shape Cards that have two of each property. For example, pick the 8 cards that are either a triangle or square, have one or two figures, and are red or blue.\n"
"\n"
"**How to play:** Players take turns picking an unused card for their opponent to place on the board. The cards on the board may be used by either play to get three in a row."
msgstr ""
"**游戏设置:** 制作一个足够大的井字棋网格，每个格子都能容纳一张形状卡片。在棋盘周围放置8张具有每个属性两个的形状卡片。例如，选择8张卡片，它们要么是三角形或正方形，有一个或两个图形，并且是红色或蓝色。\n"
"\n"
"**玩法:** 玩家轮流选择一张未使用的卡片给对手，对手将其放置在棋盘上。棋盘上的卡片可以被任一玩家使用，以获得三连格。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The player wins who places a card that completes 3 cards in a row with at least one property in common! If all the cards are played without a winner, it's a tie game."
msgstr "**赢家:** 玩家获胜的条件是：当一名玩家放置一张卡片，使得其中三张卡片在一行上至少有一个属性相同！如果所有的卡片都被玩完而没有产生赢家，则为平局。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Simplify the game and add an element of luck by placing the cards face down in a draw pile and having each player play the top card."
msgstr "简化游戏，并添加一些运气因素，方法是将卡片面朝下放在一堆抽牌中，然后每个玩家轮流翻开顶部的卡片并进行操作。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHAPE SUDOKU"
msgstr "形状数独"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Shape Games"
msgstr "形状游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Use four tokens each of four different types. For example, use different colored gummy bears. We have used orange triangles, blue squares, red circles, and purple diamonds.\n"
"\n"
"**How to create:** Create one of these puzzles by starting with the answer – this will be a pattern of tokens with one of each kind in each row and column, and one of each kind in each 2 by 2 corner box of the grid. Once you have the “answer,” pull off some of the tokens and place them in a pile to the side.\n"
"\n"
"**The challenge:** Give the puzzle to your child to figure out how to put back the tokens that were pulled off."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用四种不同类型的符号，每种符号各四个。例如，可以使用不同颜色的软糖熊。我们使用了橙色三角形、蓝色正方形、红色圆圈和紫色菱形。\n"
"\n"
"**游戏规则:** 从答案开始创建这样的谜题——这将是一种符号的排列模式，每行和每列中都有一种符号，每个2x2的方框中也有一种符号。一旦你有了“答案”，就把一些符号拿掉，放在一边。\n"
"\n"
"**挑战:** 把这个谜题交给你的孩子，让他们想办法把被拿走的符号放回去。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Puzzle creation strategies"
msgstr "创建形状数独"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Here are some simple strategies for creating puzzles: remove one token from each row; remove all of one kind of token and one each of the other tokens; or remove one entire row and column."
msgstr "以下是一些创建谜题的简单策略：从每行中移除一个符号；移除一种类型的所有符号以及其他类型的各一个；或者移除一整行和一整列。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MAGIC HANDS – ADD AND SUBTRACT"
msgstr "魔法手 - 加法和减法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This is a magic trick for practicing addition and subtraction. Do this slowly enough so that your child will get a chance to see what is going on."
msgstr "这是一个练习加法和减法的魔术技巧。请慢慢进行，让您的孩子有机会看清楚正在发生的事情。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**For addition:** Pick two numbers that add up to 5 or less. Count the number of raised fingers on your left hand, say 3. Count the number of raised fingers on your right hand, say 1. Bring the hands together and poof – the fingers on your right hand are transferred to the left – there are now 4 fingers raised. Magic!\n"
"\n"
"Summarize by saying '3 fingers plus 1 more finger creates 4 fingers. Tada!'\n"
"\n"
"**For subtraction:** Raise some fingers on your left hand, say 4 of them. Have your right hand reach over and grab some of the fingers, say 1 of them. Presto, there will be 3 fingers left raised on the left hand and 1 raised on the right hand. Summarize this saying that 4 take away 1 gives three, or say that you have broken 4 into two pieces which are 3 and 1. This wording emphasizes the concept of number bonds, which are pairs of numbers that add up to a given total."
msgstr ""
"**对于加法:** 选择两个相加不超过5的数字。例如，左手举起的手指数为3，右手为1。将双手放在一起，突然间，右手的手指转移到了左手上，现在左手上有4根手指举起。魔术发生了！\n"
"\n"
"总结说：“3个手指再加上1个手指就是4个手指。哒哒！”\n"
"\n"
"**对于减法:** 在您的左手上举起一些手指，比如说4根。然后让右手伸过去抓住其中一根手指，比如说1根。快看，左手上剩下3根手指，右手上举起1根手指。总结一下，说4减去1等于3，或者说您已经把4分成了两部分，分别是3和1。这种措辞强调了数字配对的概念，即两个数字的组合加起来等于给定的总数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Special cases"
msgstr "重要的特殊情况"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"*Addition: Let one or both of the hands have 0 fingers raised and show nothing changes when adding 0.\n"
"• Subtraction: Subtract all the fingers so none are left over, and sometimes subtract none of the fingers to show that nothing changes."
msgstr ""
"* 加法：让一个或两只手都举起0根手指，并展示当加0时没有任何变化。\n"
"* 减法：减去所有的手指，使其不留下任何多余的手指，并有时不减去任何手指以表明没有任何变化。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FLASH NUMBERS"
msgstr "闪烁的数字"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Beginning Finger Math"
msgstr "开始手指算术"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Help your child to easily and quickly recognize numbers of objects. Practice in two ways.\n"
"\n"
"**Use ten frames:** Use Number Cards that have ten frames. Pick a card at random and playfully see if your child can recognize the quantity. For variety, have your child quiz you sometimes."
msgstr ""
"帮助您的孩子轻松快速地识别物体的数量。有两种练习方法。\n"
"\n"
"**使用十框图:** 使用带有十个小方格的数字卡片。随机选一张卡片，玩得尽情地看看您的孩子是否能认出数量。为了增添活动的多样性，可以与孩子交换角色，让孩子向您提问。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Use fingers:** Show some fingers on one or both hands and have your child recognize the total count. When two hands are used for numbers over five, one of the hands should have 5 fingers raised - that way it looks like a ten frame."
msgstr "**使用手指:** 在一只手或两只手上展示一些手指，并让您的孩子识别总数。当使用两只手表示超过五的数字时，其中一只手应该举起5根手指 - 这样看起来就像一个十框图。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CUTTING SYMMETRIC SHAPES"
msgstr "剪出对称形状"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Kirigami is the art of creating designs by folding a piece of paper and then cutting the paper while it is folded. There may be more than one fold, and the folds can happen in different directions."
msgstr "“剪纸艺术”是一种通过将一张纸折叠然后在折叠时剪切纸张来创造设计的艺术。可能会有多个折叠，并且折叠可以发生在不同的方向上。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Folding the paper once and cutting it creates a design where one side is the mirror image, or reflection, of the other."
msgstr "将纸张折叠一次然后剪裁会创建出一种设计，其中一侧是另一侧的镜像或反射。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Ideas to explore"
msgstr "探索"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Experiment with cutting out faces, lamps, or geometric shapes.\n"
"• Use two intersecting folds to create designs with mirror images in two directions. This makes it easy to create designs such as flowers.\n"
"• Try various folds and cuts. Create snowflake designs by starting with the same two folds as in the last example. Then use two more folds that split the folded paper into thirds.\n"
"• Make a game of this by working backwards – draw a symmetrical shape on a piece of paper and challenge each other to cut a folded piece of paper to create that shape."
msgstr ""
"* 尝试剪出面孔、灯或几何形状的设计。\n"
"* 使用两个交叉折叠来创建在两个方向上都有镜像图案的设计。这使得创建花朵等设计变得更容易。\n"
"* 尝试各种折叠和剪裁。通过与上一个示例相同的两个折叠开始，创建雪花设计。然后使用另外两个折叠将折叠的纸张分割成三等分。\n"
"* 制作一个游戏，通过反向操作来进行 – 在一张纸上画出一个对称形状，然后挑战彼此折叠和剪裁纸张以创建该形状。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FINDING SQUARES"
msgstr "寻找正方形"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Figures"
msgstr "图表"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Create an empty 5 by 5 grid using five horizontal and vertical lines.\n"
"\n"
"**How to play:** Players take turns putting their tokens on points where the lines cross in the grid."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用五条水平和垂直线，创建一个空的5 x5的网格。\n"
"\n"
"**玩法:** 玩家轮流将他们的标记放在网格中线相交的点上。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The first player with four tokens on the corners of a square of any size wins."
msgstr "**赢家:** 第一个在任意大小的正方形的四个角上放置四个标记的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Allow squares with diagonal sides (pictured above).\n"
"• Use grids larger than 5 by 5."
msgstr ""
"* 允许具有对角边的正方形。\n"
"* 使用大于 5 行 5 列的网格。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "BAG STORIES – ADD AND SUBTRACT"
msgstr "袋子故事 - 加法和减法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Stories about bags:** You and your child each pretend to have a bag with some number of things. One person creates a story such as: “Your bag has 3 raisins and mine has one more. How many do I have?” After your child gets comfortable, let your child come up with the question some of the time - this is often great fun for them, especially if you make the occasional “mistake.”"
msgstr "**袋子设定:** 你和你的孩子假装各自拥有一个装有一些东西的袋子。一个人编造一个故事，比如：“你的袋子里有3颗葡萄干，我的多了一颗。我有多少颗？”当你的孩子逐渐熟悉之后，让孩子有时提出问题 - 这通常对他们来说非常有趣，尤其是如果你偶尔“犯错”的话。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Add complexity:** These stories can get more elaborate with experience. For example, the story could be “I have two fewer cookies than you do, and together we have six cookies. How many cookies do you have?” Another example, “You have twice as many candies as I do, and together we have nine pieces. How many pieces do you have?”\n"
"\n"
"**Other story lines:** The use of bags and pieces of food can be replaced by the idea of a fish bowl with two (or more) kinds of fish, or with any other imagery that appeals to your child. For a fish bowl, you could create a story such as “There are seven fish in the bowl, and there is one more goldfish than there are tetras. How many goldfish are there?”"
msgstr ""
"**增加复杂性:** 这些故事可以随着经验变得更加复杂。例如，故事可以是：“我比你少两块饼干，我们一共有六块饼干。你有多少块饼干？”另一个例子是：“你有我两倍的糖果，我们一共有九颗。你有多少颗糖果？”\n"
"\n"
"**其他玩法:** 使用袋子和食物的概念可以被鱼缸和两种（或更多）种类的鱼的想法所取代，或者使用其他吸引孩子的任何形象。对于一个鱼缸，你可以编造这样一个故事：“鱼缸里有七条鱼，金鱼的数量比长鼻脂鲤多一条。有多少只金鱼？”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MATH STORIES"
msgstr "数学故事"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Number Stories"
msgstr "数字的故事"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Stories are a fun way to add interest to calculations. Here are two examples of such stories:"
msgstr "故事是增添计算趣味的有趣方式。以下是两个这样的例子："

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Chairs:** There are four chairs in a room. At first there are two people, but then three more come along. Can everyone sit down? This is more interesting than simply asking if 2 + 3 is larger than 4.\n"
"\n"
"**Ice cream:** My two friends and I are having ice cream. I will give each of my friends one more scoop than I get. If there are ten scoops of ice cream, how many scoops of ice cream can I have?"
msgstr ""
"**椅子:** 房间里有四把椅子。一开始有两个人，但后来又来了三个人。每个人都能坐下吗？这比机械地问2 + 3是否大于4更为有趣。\n"
"\n"
"**冰淇淋:** 我和我的两个朋友正在吃冰淇淋。我会给每个朋友比我多一个球的冰淇淋。如果有十个球的冰淇淋，我可以有多少个球的冰淇淋？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Pick topics that interest your child, such as food or animals. As your child gets better at this, let some of the stories be somewhat vague so your child will need to analyze more and learn to ask clarifying questions."
msgstr "选择一些你孩子感兴趣的话题，比如食物或动物。随着孩子的进步，让一些故事有些模糊，这样孩子就需要更多地分析，并学会提出澄清问题。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Variable names"
msgstr "给数字取个有趣的名字"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Introduce the idea of variable names by using silly names for missing numbers in activities."
msgstr "通过在活动中使用荒谬的名称来介绍变量名称的概念，例如，在填空中用荒谬的名称替代缺失的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GET OUT OF MY HOUSE – 1 MORE/LESS"
msgstr "离开我的房子"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Use a deck of cards with numbers from 1 to 10. On a shared piece of paper, have boxes, or simple drawings of houses, numbered from 0 to 11. To provide practice figuring out order, do not put these boxes in order on the page. Each player has 7 tokens distinct from the other player’s tokens – using different colors is one way to do this."
msgstr "**游戏设置:** 使用一副数字从1到10的扑克牌。在一张共享的纸上，画出从0到11编号的方框或简单的房屋图案。为了练习排序，不要按顺序放置这些方框或房屋。每位玩家有7个与其他玩家的标记不同的标记 - 使用不同的颜色是一种方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** On a turn, a player picks a card and puts their token in any house that is one more or one less, as long as it does not have 3 or more of the other player’s tokens in it already. If the house has one or two of the opponent’s tokens, those are given back to the opponent and the player says “Get out of my house.”\n"
"\n"
"**How to win:** The first player to place all their tokens wins."
msgstr ""
"**玩法:** 在轮到玩家行动时，玩家抽取一张卡片，并将自己的标记放在任何一个房屋里，只要该房屋的编号比抽取的卡片数字大一或小一，前提是该房屋中没有3个或更多对手的标记。如果房屋里有一个或两个对手的标记，那么这些标记将被归还给对手，并且玩家会说“离开我的房子”。\n"
"\n"
"**赢家:** 第一个成功放置所有自己的标记的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• For a child not ready for numerals, use Number Cards and boxes with quantities of dots.\n"
"• Use a smaller or larger range of Number Cards and boxes.\n"
"• Allow moves to houses that are 2 numbers more or less."
msgstr ""
"* 对于还没有准备好处理数字的孩子，可以使用数字卡片和带有点数量的方框。\n"
"* 可以使用更小或更大范围的数字卡片和方框。\n"
"* 允许移动到数字大或小2的房子。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "THE IN-BETWEEN GAME"
msgstr "中间游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Order"
msgstr "顺序"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Use one set of cards from 0 to 10. Use either Number Cards or playing cards with Queen as 0 and Ace as 1. Each player also gets 20 tokens."
msgstr "**游戏设置:** 使用从0到10的一副卡牌。可以使用数字卡片或以皇后为0，A为1的扑克牌。每位玩家还可以获得20个标记。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** For the player whose turn it is, deal two cards face up and a third card face down between them. The player decides to bet 0 to 3 tokens that the third card is between the two cards. If the player is right, the player gets that many tokens from the other player. If the player is wrong, that many tokens go to the other player.\n"
"\n"
"**How to win:** You can either play five rounds or until one player runs out of tokens. The player with the most tokens at the end wins."
msgstr ""
"**玩法:** 轮到玩家行动时，发两张牌面朝上的卡牌，并在它们之间放一张牌面朝下的第三张牌。玩家可以下注0到3个标记，猜测第三张牌的数值是否在前两张牌之间。如果猜对了，玩家从另一个玩家那里获得相应数量的标记。如果猜错了，相应数量的标记转移给另一个玩家。\n"
"\n"
"**赢家:** 游戏可以进行五轮，或者直到一位玩家的标记用完为止。最后拥有最多标记的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER SUDOKU"
msgstr "数字数独"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** These are similar to the Shape Sudokus, only now they use numbers (or quantities of dots). To avoid erasing, use numbered (or dotted) slips of paper to solve the puzzles.\n"
"\n"
"For a 4 by 4 puzzle, each row and column has the numbers from 1 to 4 once. Also, each marked subregion has the numbers from 1 to 4 once. That’s it! Create these puzzles for your child by starting with a completed puzzle and removing some of the pieces of paper."
msgstr ""
"**游戏设置:** 这些与形状数独相似，只是现在使用数字（或点的数量）。为了避免擦拭，使用编号（或带点的）纸片来解决这些难题。\n"
"\n"
"对于一个4x4的谜题，每行和每列都包含数字1到4各一次。此外，每个标记的子区域都包含数字1到4各一次。就是这样！通过从完成的谜题开始，然后移除一些纸片来为您的孩子创建这些谜题。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Variations:** For variety, use irregularly-sized subregions – these are called Jigsaw Sudoku puzzles. You can also create puzzles of larger size (two 5 by 5 puzzles are shown)."
msgstr "**其他玩法:** 为了增加变化，使用不规则大小的子区域 - 这些被称为拼图数独谜题。您还可以创建更大尺寸的谜题（显示了两个5x5的谜题）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SUDOKU – COMPARING"
msgstr "数独 – 比较"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"These puzzles start with the same rules as regular Sudoku - each number appears exactly once in each row, column, and subregion. Additionally, if there is a less than or greater than symbol between two cells, then the numbers in the cells must obey that relationship.\n"
"\n"
"**Hungry alligator:** Tell a child who has never seen a comparison symbol, >, that the bigger number is on the side with the wider part of the symbol. Some people say that the symbol is a hungry alligator and it always wants its mouth to point in the direction of the larger number.\n"
"\n"
"**Solving strategy:** First look for where the smallest and largest numbers are."
msgstr ""
"这些谜题以与常规数独相同的规则开始 - 每个数字在每行、每列和每个子区域中都只出现一次。此外，如果在两个单元格之间有一个小于或大于符号，则单元格中的数字必须遵守该关系。\n"
"\n"
"**饥饿的鳄鱼:** 对于一个从未见过比较符号 \">\" 的孩子，可以告诉他，较大的数字位于符号的较宽部分的那一侧。有些人说这个符号像一只饥饿的鳄鱼，它总是希望它的嘴指向较大的数字那一侧。\n"
"\n"
"**解题技巧:** 首先寻找最小和最大的数字所在的位置。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"As your child gets better, make the puzzles more challenging by leaving out more of the inequality symbols.\n"
"\n"
"**Puzzle creation:** Make these puzzles by using a finished Sudoku puzzle. Put in greater than and less than signs on a blank grid of the same geometry. If your child gets stuck, put in a few numbers to get them started."
msgstr ""
"随着孩子的进步，通过省略更多的不等式符号来增加谜题的难度。\n"
"\n"
"**拼图创建:** 使用已完成的数独谜题创建这些谜题。在相同几何结构的空白网格上放置大于和小于符号。如果您的孩子遇到困难，可以放入一些数字来帮助他们开始。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MAKE ME A LIAR"
msgstr "我在撒谎吗"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Someone makes a statement and the other players attempt to show that the statement maker is lying. The goal is to come up with a counterexample that shows that the statement is not always true.\n"
"\n"
"**Always true:** One type of statement is saying something is always true. Examples are:\n"
"\n"
"• All trucks have four wheels\n"
"• All rectangles are squares\n"
"• All birds can fly\n"
"\n"
"**If -> then:** Another type of statement is of the form “if then”. Examples are:\n"
"\n"
"• If today is Monday, then it is a school day\n"
"• If I don’t eat for three hours, then I am hungry\n"
"• If a person is taller than someone, then they are older"
msgstr ""
"有人提出一个陈述，其他玩家试图证明陈述者在撒谎。目标是提出一个反例，证明该陈述并不总是正确的。\n"
"\n"
"**总是真的:** 一种类型的陈述是说某件事情总是真实的。例子包括：\n"
"\n"
"* 所有卡车都有四个车轮。\n"
"* 所有长方形都是正方形。\n"
"* 所有鸟都能飞。\n"
"\n"
"**如果 -> 那么:** 另一种类型的陈述是“如果...那么...”。例如：\n"
"\n"
"* 如果今天是星期一，那么就是上学日\n"
"* 如果我三个小时不吃东西，那么我会饿\n"
"* 如果一个人比另一个人高，那么他们就更年长"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CODEBREAKER"
msgstr "密码破译者"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Being Logical"
msgstr "锻炼逻辑思维"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** The CodeMaster creates a code, and the other player is the CodeBreaker. Suppose the code has three positions each of which can be from 1 to 5. An example of such a code would be 321."
msgstr "**游戏设置:** 代码大师创建一个密码，另一个玩家是密码破译者。假设密码有三个位置，每个位置可以是1到5之间的数字。这样一个密码的例子就是321。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Breaking the code:** The CodeBreaker guesses a code and the CodeMaster says how close the guess is. For example, if the CodeBreaker guesses 131, then the CodeMaster would say that one spot was exactly right and one other spot had the correct number but in the wrong place. Play continues until the CodeBreaker figures out the code."
msgstr "**破译代码:** 密码破译者猜测一个密码，代码大师告诉猜测有多接近。例如，如果密码破译者猜测为131，那么代码大师会说有一个位置完全正确，另一个位置上的数字正确但位置不对。游戏继续进行，直到密码破译者破译出密码为止。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The number of guesses is the score for the CodeBreaker. The lowest score wins."
msgstr "**赢家:** 猜测的次数是密码破译者的得分。得分最低者获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"• Add challenge by having a maximum number of questions that are allowed.\n"
"• Allow or disallow repeated numbers in the code.\n"
"• Use shorter or longer lengths for the code.\n"
"• Use a narrower or wider range of numbers for each place of the code."
msgstr ""
"* 通过设定最大允许的问题数量增加挑战。\n"
"* 允许或禁止密码中使用重复数字。\n"
"* 使用较短或较长的代码长度。\n"
"* 在密码的每个位置使用较窄或较宽的数字范围。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FINGER ADDITION TO 10"
msgstr "10以内的手指加法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "We'll use 4 + 2 to demonstrate two methods for this."
msgstr "我们将使用 4 + 2 来演示两种方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Method 1:** Use this method if both numbers are 5 or less. Put up 4 fingers on one hand and 2 fingers on the other. Bring the two hands together - Tada! Your child sees that 4 and 2 brought together becomes 6."
msgstr "**模式 1:** 这种方法适用于两个数字都在5或以下的情况。在一只手上伸出4根手指，在另一只手上伸出2根手指。将两只手靠在一起 - 啦！您的孩子看到4和2合在一起变成了6。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Method 2:** Use “counting on” from one of the numbers to reach any sum of up to 10.\n"
"\n"
"**Example:** To add 4 and 2, put up 4 fingers on one hand, and count aloud from 0 to 2. For each spoken number after 0, put up one more finger. When 2 is reached, there should be 6 fingers raised.\n"
"\n"
"This method allows addition of numbers bigger than 5. Your child will come to realize that it’s easier to start with the larger number of fingers raised and count on using the smaller number."
msgstr ""
"**模式 2:** 使用“从其中一个数字开始计数”来达到任何小于等于10的和。\n"
"\n"
"**举例:** 要将4和2相加，可以在一只手上伸出4根手指，然后大声数0到2。对于每个从0开始后面的数字，再多伸出一个手指。当数到2时，应该有6根手指竖起来。\n"
"\n"
"这种方法允许加法的数字大于5。您的孩子会意识到，从较大的手指数开始，并用较小的数字进行计数会更容易。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "FINGER SUBTRACTION TO 10"
msgstr "10以内的手指减法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Finger Math"
msgstr "手指数学"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are two mental models for subtraction – “take away” or “difference.” Your child should be comfortable with both models. Here is 8 – 5 calculated both ways:"
msgstr "减法有两种心理模型——“取走”或“差值”。您的孩子应该对这两种模型都很熟悉。下面是计算8 - 5的两种方法："

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Take away (on the left):** Think of 8 – 5 as what is left after you start with 8 things and take 5 of them away. Start with 8 fingers raised. Next, count aloud from 0 to 5, and for each number after 0 put one finger down. When 5 is reached in the count, there will be three fingers left up."
msgstr "**取走(左边):** 将8减去5可以理解为从8开始，然后取走5个，剩下多少。首先，伸出8根手指。接下来，大声数0到5，对于每个从0开始的数字，将一根手指放下。当数到5时，还会有三根手指竖起来。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Difference (on the right):** This model views 8 – 5 as finding the difference or distance between the two numbers. Start with 5 fingers raised. Then count the new fingers being raised, and when there are 8 fingers raised the difference of 3 will have been counted.\n"
"\n"
"This method uses the “counting on” addition method to find the number to add to 5 to get 8."
msgstr ""
"**差值 (右边):** 这种模型将8 - 5视为找到两个数字之间的差异或距离。首先，伸出5根手指。然后数新伸出的手指，当有8根手指竖起来时，差值3就已经被计算出来了。\n"
"\n"
"这种方法使用了“从某个数字开始计数”的加法方法来找出加到5得到8的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Mix in problems where a number is subtracted from itself, and where 0 is being subtracted."
msgstr "在练习过程中，混合一些从自身减去的数字以及减去0的情况，以帮助孩子全面理解减法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** There are two people - the Puzzler, who thinks of a number, and the Questioner, who discovers the number.\n"
"\n"
"**How to play:** To start, the Puzzler says, “Bowser is a number from 0 to 12.” The Questioner then asks questions of the form “How does Bowser compare to 4?” The Puzzler then says Bowser is smaller, equal to, or larger than 4. \n"
"\n"
"**Example:** The Puzzler thinks of 11. The discussion could go like this:\n"
"\n"
"• Puzzler: Stripes is a number between 0 and 15.\n"
"• Questioner: How does Stripes compare to 8?\n"
"• Puzzler: Stripes is bigger than 8.\n"
"• Questioner: How does Stripes compare to 12? \n"
"• Puzzler: Stripes is less than 12.\n"
"• Questioner: How does Stripes compare to 10? \n"
"• Puzzler: Stripes is bigger than 10.\n"
"• Questioner: Is your number 11?\n"
"• Puzzler: Yes, congratulations!"
msgstr ""
"**游戏设置:** 游戏有两人参与——出谜人，他想一个数字；问询者，他要猜出这个数字。\n"
"\n"
"**玩法:** 首先，出谜人说：“小宝是一个0到12之间的数字。”然后，问询者问类似“小宝与4相比如何？”的问题。出谜人会回答小宝比4小、等于4或比4大。\n"
"\n"
"**示例:** 出迷人想到11。对话可能如下：\n"
"\n"
"* 出谜人：小花是一个0到15之间的数字。\n"
"* 问询者：小花与8相比如何？\n"
"* 出谜人：小花比8大。\n"
"* 问询者：小花与12相比如何？\n"
"* 出谜人：小花比12小。\n"
"* 问询者：小花与10相比如何？\n"
"* 出谜人：小花比10大。\n"
"* 问询者：你的数字是11吗？\n"
"* 出谜人：是的，恭喜你！\n"
"\t\t\t"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Make this into a game by counting the questions. After alternating turns, the player asking the smaller total number of questions wins.\n"
"\n"
"As your child’s mathematics develops, use other kinds of questions, such as “Is Bowser even?” or “Is Bowser a prime number?”"
msgstr ""
"通过计算提问次数，使其成为一个游戏。在轮流提问后，提问次数较少的玩家获胜。\n"
"\n"
"随着孩子数学能力的发展，可以使用其他类型的问题，如“小宝是偶数吗？”或“小宝是质数吗？”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ESTIMATION GAME"
msgstr "估算游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Develop a sense of quantities by seeing who can make the best estimate for the size of a group, such as a group of people standing in line.\n"
"\n"
"Force yourselves to make a quick estimate wiithout doing any counting. After everyone gives an estimate, count the objects and reward the person who is the closest."
msgstr ""
"通过看谁能对一组人的规模做出最好的估计来培养对数量的感觉，比如排队的人数。\n"
"\n"
"强迫自己在不进行任何计数的情况下迅速估算。在每个人给出估算后，进行计数，奖励最接近的人。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "15 SLIDING PUZZLE"
msgstr "数字华容道"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Numbers in Order"
msgstr "数字排序"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Start with a 4 x 4 empty grid of squares formed by 5 horizontal and vertical lines. Use a set of 15 pieces of paper the size of the grid squares, and number the pieces of paper from 1 to 15. The puzzle starts by having someone place the pieces of paper on the grid."
msgstr "**游戏设置:** 从一个由5条水平线和5条垂直线组成的4x4空网格开始。准备15张和网格方块大小相同的纸片，并将它们编号从1到15。游戏开始时，随机将这些纸片放置在网格上。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The challenge:** The object of the puzzle is to get the pieces of paper in order with only the lower right hand corner of the grid empty. To achieve this, a piece of paper can be moved if it is adjacent to the empty square - in which case it can be slid into that space. Depending on how the person sets up the puzzle, the puzzle may or may not be solvable.\n"
"\n"
"**How to create:** To create these puzzles, you have two options. The first is to place the squares randomly, in which case you have a 50 / 50 chance of the position being solvable. Alternatively, you can start by placing the pieces of paper in the final position and then making a series of legal moves to move the paper around. When you are all done, you are guaranteed that the puzzle is solvable."
msgstr ""
"**挑战:** 谜题的目标是通过移动纸片使它们按顺序排列，只有右下角的方块保持空白。要实现这一目标，如果某张纸片与空方块相邻，可以将其滑动到空方块的位置。根据摆放纸片的方式，谜题可能是可解的，也可能不可解。\n"
"\n"
"**如何创建游戏:** 创建这些谜题有两种方法。第一种是随机摆放纸片，这样有50\\%的几率谜题是可解的。另一种方法是从最终位置开始摆放纸片，然后进行一系列合法的移动来打乱它们。这样一来，你就可以确保谜题是可解的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Different sizes"
msgstr "不同的大小"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If a 4 x 4 grid is too hard for a beginner, start with something smaller. The grid could be as small as 2 x 2 or as big as the child wants. The number of numbered pieces of paper will always be one less than the size of the grid. For example, on a 2 x 3 grid use the cards from 1 to 5."
msgstr "如果4x4的网格对初学者来说太难，可以从更小的网格开始。网格可以小到2x2，或根据孩子的需要变大。编号的纸片总数将始终比网格大小少一。例如，在2x3的网格上，使用1到5的卡片。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STAGE 3 – I CAN COUNT TO 10!"
msgstr "第三阶段 – 我能数到10！"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Stage 3 Introduction"
msgstr "第三阶段– 序言"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Where You've Been**\n"
"\n"
"Your child counts up and down between 0 and 10 and understands what those quantities mean. Early addition and subtraction skills are developing. An important foundation for those skills is confidence with adding and subtracting 1 and 2 with small numbers. Your child understands small quantities, and reasons with those quantities to do addition and subtraction for small numbers.\n"
"\n"
"In addition to that wonderful stuff, your child reasons so much better now! They understand that objects and numbers have properties, and they can reason and do beginning problem solving. Your child is now a full member in family math games and puzzles and exploring the mathematical world around them"
msgstr ""
"**序言**\n"
"\n"
"您的孩子已经能够顺利地数0-10的数字了，并且理解这些数值所代表的具体数量。他们已经开始掌握一些基础加减法技能。这些技能的重要基础是能够自信地用较小的数字进行加减1和2的运算。您的孩子能够理解较小的数量，并用这些数量进行加减运算。\n"
"\n"
"更棒的是，您的孩子的逻辑思维能力得到了很大的提升！他们开始明白物体和数字都有它们自己的属性，并且能够使用这些属性来进行基本的逻辑推理和解决问题。现在，您的孩子已经能够完全参与到家庭的数学游戏和智力游戏中，探索他们周围的数学世界了。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"* Counting On – Count upward starting at any number, rather than always starting at 1. This is useful for addition and for finding differences.\n"
"* Counting Down – This refers to counting downward starting at any number. It is useful for subtracting, as well as for developing a sense for the relationships between numbers.\n"
"* Number Bonds – These are all pairs of numbers that add up to a specific number.\n"
"* Ten Frames – Represent a number from 0 to 10 as that number of dots inside a 2 by 5 rectangular grid. For numbers greater than 4, the upper group of 5 squares is always filled.\n"
"* Expanded Form – This refers to writing a multi-digit number broken down into the contribution of each of its digits. For example: 25 = 20 + 5 and 317 = 300 + 10 + 7.\n"
"* Fact Families – This refers to a group of closely related math facts. For example, 2 + 5 = 7 is in the same family as 7 - 2 = 5 and 7 - 5 = 2.\n"
"* Adding twins and near twins – An adding twin is adding a number to itself, such as 4 + 4. A near twin is one away from a twin, such as 4 + 5.\n"
"* Doubling, multiplying by two, and halving, two equal parts, dividing in two – Children usu-\n"
"ally enjoy adding twins. With that comes the idea of doubling and multiplying by 2. Also\n"
"associated with that is halving, splitting something into two equal parts, and dividing by two.\n"
"* Even and Odd numbers – Even numbers can be split into two equal parts. Odd numbers have one left over when split into two equal parts. Even numbers are the results of adding twins.\n"
"* Skip counting by 2’s – Count up or down by 2’s – such as, 0, 2, 4, 6 or 13, 11, 9, 7."
msgstr ""
"* 数字组合 – 所有加起来等于特定数字的一对数字。\n"
"* 十格图 – 在一个2*5的矩形网格图上用点数表示0到10的数字。对于大于4的数字，上面一排的5个格子总是被填满的。\n"
"* 扩展式 – 指把一个多位数字拆分，展示出每一位数值各自代表的意义。 例：25 = 20 + 5 ， 317 = 300 + 10 + 7.\n"
"* 数字家庭 – 指一些关系密切的数学事实。比如说，2 + 5 = 7，就和7 - 2 = 5，以及7- 5 = 2 都属于同一个数字家庭。\n"
"* 加同数与几乎同数 – 加同数就是一个数加上它自己，比如4 + 4。几乎同数是指比加同数多1或少1，比如4 + 5。\n"
"* 加倍，乘以2和除以2（对半分） – 孩子们通常喜欢加同数的游戏。这就引入了加倍和乘以2的概念。同样，还有对半分，即把某样东西平均分成两部分，也就是除以2。\n"
"* 偶数和奇数 – 偶数可以平分为两等份。奇数在平分为两等份时会多出一个。偶数是同数相加的结果。\n"
"* 以2为单位跳数 – 以2为单位往前或往后跳数，如0, 2, 4, 6或13, 11, 9, 7。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHAPE SUMS"
msgstr "图形加法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The challenge:** Fill in the missing circles so that every circle is the sum of all the circles directly below and connected to it."
msgstr "**挑战:** 正确填写每个圆圈里的数字，让每个圆圈的数字等于它下面所有圆圈里数字的总和。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"The easiest puzzles have most of the circles filled in. For older children, there are variations that involve larger numbers and cleverer solutions.\n"
"\n"
"**Repeated numbers:** One option is to use non-circular shapes for repeated numbers. While the value in a circle may duplicate the value in some other circle or shape, the value in a non-circular shape must match the value in all other places with the same shape."
msgstr ""
"简单的智力游戏里，大多数圆圈已经预先填好了数字。对于年龄较大的孩子们，我们设计了包含更大数值和更巧妙解法的挑战。\n"
"\n"
"**重复出现的数字:** 我们可以选择用非圆形的图案来表示重复的数字。圆圈内的数值可能会在其他的圆圈或不同形状中重复出现，但非圆形图案内的数值必须和所有相同形状的其他位置的数值相匹配。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"For example, all squares have the same value in a given puzzle. Use matching shapes to practice adding twins, near twins, and halving – in the first example, the solver is asked to find a number that is half of 8.\n"
"\n"
"**How to create:** Make these puzzles by starting with a diagram that is completely filled in and then removing some numbers. If the puzzle has some repeated numbers, use a square, triangle, or other shape instead of a circle for that repeated number."
msgstr ""
"例如，一个智力游戏里所有的正方形都代表同一个数值。我们可以通过这种方式来练习加法（加同数、加邻近数）和除以二（对半分）。在给出的第一个例子中，解题者需要找出一个是8的一半的数。\n"
"\n"
"**如何制作:** 你可以从一个完全填满数字的图表开始，然后去掉一些数字来制作这样的智力游戏。如果智力游戏中某个数字出现了多次，就用一个方块、三角形或其他形状来代替圆圈表示这个数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MYSTERY CHANGE"
msgstr "神秘变化"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Fact Families"
msgstr "数字家庭"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Have your child count some small number of objects. While they look away, change the number of objects. When they look back, ask what change you made. They can test their theory by reenacting what they think happened.\n"
"\n"
"**Variations:** Once this is easy, you can have them be more creative with their answers. For example, if 4 became 6, the answer might be that you doubled the 4 and then took 2 away."
msgstr ""
"**玩法:** 让您的孩子数一些数量不多的物品。当他们不注意的时候，您改变这些物品的数量。当他们再看回来时，问问他们有什么变化。孩子可以通过情景再现来验证他们的猜想。\n"
"\n"
"**其他玩法** 当基础的游戏对孩子来说变得轻松时，您可以鼓励他们在回答上更具创意。例如，如果4个东西变成了6个，他们的答案可以是“你先把这4个东西翻倍，然后又拿走了2个。”"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "INTRODUCING 10’S"
msgstr "探索10的世界"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Welcome to the world beyond 10 fingers! There are wonderful things to discover here. The next group of numbers from 10 to 20 is 10 more than the numbers your child already knows. Before this can become easy, your child needs to conquer the crazy names we use for eleven, twelve, and thirteen.\n"
"\n"
"The games on the next pages are designed to emphasize the role that 10 plays in connecting pairs of numbers such as 6 and 16. These games also emphasize the idea that 16 should be thought of as 10 plus 6. This view of decomposing numbers using place value will be much more important as your child counts to 100 in the next Stage."
msgstr ""
"欢迎孩子们步入一个新的数学领域——数到比10个手指还多的数字！在这个领域里，有许多新奇有趣的知识等待孩子们去探索。从10到20的数，每一个都比孩子们已经熟悉的数字多了10。\n"
"\n"
"下一页的游戏将突出10在数学上的连接作用，比如将6和16联系起来。这些游戏也试图让孩子们理解，16不仅仅是一个数字，它还可以看作是10加上6。在孩子们进一步挑战数到100之前，理解通过位值来分解来数字的方法是非常重要的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MAKING NUMBER CARDS 1 TO 20"
msgstr "动手制作0到20数字卡片"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If you don’t have them already, create some extended decks of counting cards from 0 to 20. One deck will be normal numbers, one deck will have the numbers in expanded form from 0 to 20 as 0 + (0 to 9),10 + (0 to 9), and 20 + 0 ,and one deck will use ten frames."
msgstr "如果您还没有这些卡片，请制作几套不同类型的0-20的数字卡片。一套是普通的数字卡片，一套是0-20的扩展形式卡片（如0 + (0到9)，10 + (0到9)，和20 + 0），还有一套使用十格图来表示数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "BINGO WITH 10"
msgstr "10的宾果游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Place a random collection of 16 Number Cards from 0 to 20 with expanded form on a 4 by 4 bingo board for each child.\n"
"\n"
"**How to play:** Generate random numbers to be called out one at a time. Mix up a collection of counting cards from 0 to 20. Select one card at a time from this pile until the first child gets four in a row and yells Bingo!"
msgstr ""
"**游戏设置:** 为每个孩子准备一个4x4的宾果游戏板，上面随机放置16张从0到20的扩展形式数字卡片。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 出题人想一些随机数字，每一轮游戏喊出一个数字。将一套0-20的标准数字卡片混合打乱，面朝下放置成一堆。孩子轮流从这堆卡片中抽取一张，随后叫出与之相对应的数字。其他孩子们在自己的宾果游戏板上查找是否有被叫出的数字。直到有孩子连成一行四张并大声喊出“宾果”为止。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "One important variation of this game is to do a “Tens-Reversed” version using cards with numerals. When a card is chosen, if it is 1 to 10, then 10 is added to find the matching value, and if it is 11 to 20, then 10 is subtracted for the matching value."
msgstr "这个游戏的一个有趣的扩展玩法是采用“十反转”规则。当选中一张卡片时，如果数字在1至10之间，则在此数字基础上加10以找到对应值；如果数字在11至20之间，则减去10找到对应值。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MEMORY CHALLENGE – 10’S"
msgstr "关于10的记忆力挑战"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Adding and Subtracting 10"
msgstr "加10和减10"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** This version of the Memory Challenge game uses a Number Card deck from 0 to 20 with the rule that two numbers match if they are 10 apart. If you also have cards from 0 to 20 that use expanded form or ten frames, you should use those too. Deal a 3 by 4 grid of cards out on the table, all face-down.\n"
"\n"
"**How to play:** Players take turns flipping two cards face-up. If the two cards are ten apart, the player gets to keep the cards, replaces the two cards from the draw pile, and continues their turn. If the cards do not match, the player flips the cards back over and ends their turn.\n"
"\n"
"**How to win:** The game ends when the last pair of cards is taken. The player with the most cards wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 这个记忆挑战游戏使用从0-20的标准数字卡片，规则是2个数字如果相差10则匹配。如果你有展开形式或十格图形式的0-20的数字卡片，也可以将它们加入游戏。在桌面上朝下摆放一组3行4列的卡片。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 玩家轮流翻两张卡片。如果这两张卡片上的数字相差10，玩家可以保留这些卡片，从抽牌堆中补充相应的卡片，并继续他们的回合。如果卡片不匹配，玩家将卡片翻回去并结束他们的回合。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 游戏在最后一对卡片被拿走时结束。拥有最多卡片的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GEOMETRIC ART"
msgstr "几何艺术"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Similarity and symmetry are two geometric concepts your child can play with."
msgstr "您可以鼓励您的孩子积极探索相似性和对称性这两个几何概念。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Similar shapes:** Two shapes are similar if they have the same shape, where one may be smaller or larger than the other. Circles have the same shape, so all circles are similar. This sequence of three stars are similar.\n"
"\n"
"Challenge your child to pick a picture and draw it two or three times as big, or twice as small."
msgstr ""
"**相似图形:** 如果两个图形的形状相同，但是大小不同，则它们是相似的。右侧这三个星形构成了一个相似的图形组。\n"
"\n"
"**挑战:** 请您的孩子挑选一张图片，并画出它的两倍大或两倍小的样子。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Mirror symmetry:** Another geometric concept to play with is mirror symmetry. Show this using a mirror with a flat side – put it down along its edge on a drawing or photo and see what the mirror image looks like. Once your child has the idea, give your child half a picture and challenge them to draw the mirror image."
msgstr "**镜像对称:** 另一个几何概念是镜像对称。您可以用一面镜子来演示这个概念，将其沿边放在图片或照片上，观察镜子中的反射图像。当孩子们明白了这个概念之后，可以给他们一张图画的一半，并鼓励他们完成其镜像图的绘制。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SIM TRIANGLE"
msgstr "规避三角战"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Shapes"
msgstr "图形"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to play:** The two players have different colored markers. Place six (use more for a harder game) dots evenly around a circle. Players take turns drawing lines between the dots using their color. The loser is the first player forced to create a triangle all of whose sides have the player’s color and whose corners are on the circle."
msgstr "**游戏玩法:** 两个玩家使用不同颜色的记号笔。在一个圆周上均匀地放置六个点（更多点数可以增加难度）。玩家轮流用自己的颜色在点之间画线。谁先被迫画出一个完整的三角形，并且这个三角形的所有边都是该玩家的颜色，三角形的角都在圆圈上，谁就输了。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Example game:** Here is a game with 'red' moving first. This is a sequence of board positions after each of red's moves. In the last position, no matter where 'green' moves next they will form a triangle and lose."
msgstr "**游戏示例:** 这里有一个“红色”先移动的游戏。这是每次红色移动后的棋盘位置。在最后的位置，无论“绿色”下一步走到哪里，“红色”都会形成一个三角形并输掉游戏。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER SHAPES"
msgstr "数字图形"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Number Shapes"
msgstr "数字图形"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Using something small, such as pieces of food, challenge your child to make shapes with a given number of pieces. These shapes can be rectangles, triangles, squares, or anything fun.\n"
"\n"
"**Making rectangles:** Your child may notice that for some numbers, such as 12, there are different shapes of rectangles that can be made, and that for other numbers, such as 7, only flat rectangles can be made. Numbers such as 5 and 7 are called prime numbers because there is no way to break them into normal rectangles.\n"
"\n"
"**Even and Odd:** Investigate even and odd numbers using number shapes. For a given number, ask your child to put the pieces into two equal rows. You would do this if you were splitting food fairly between two people. For which numbers does it work out evenly?"
msgstr ""
"使用一些小东西，比如食物，让孩子挑战用一定数量的小东西创造出各种图形。这些图形可以是长方形、三角形、正方形，或者任何有趣的形状。\n"
"\n"
"**制作长方形:** 孩子可能会发现，对于某些数字，如12，可以创造多种形状的长方形，而对于其他数字，如7，只有一种形状可以做到。像5和7这样不能被分解成常规的长方形排列，因此被称为质数。\n"
"\n"
"**偶数和奇数:** 通过使用数字形状来探究偶数和奇数。对于一个特定的数字，让孩子将小东西排列成两行，以此模拟平均分配食物给两个人的情形。对于哪些数字，可以做到平均分配？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Adding Evens and Odds:** Representing even and odd numbers this way makes it easy to see why: Even + Even = Even, Odd + Odd = Even, and Even + Odd = Odd."
msgstr "**加法中的奇数和偶数:** 通过这种视觉展示，孩子们可以直观地理解为什么偶数+偶数=偶数，奇数+奇数=偶数，偶数+奇数=奇数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**Adding up odd numbers:** Once your child knows what an odd number is, investigate adding up the first few odd numbers as shown in this diagram. Amazingly, the sum of the first odd numbers is always a square number."
msgstr "**奇数相加:** 当孩子理解了奇数是什么后，可以探究一下如图所示的前五个奇数相加。惊人的是，前五个奇数相加的结果总是一个平方数（能够组合成一个完整的正方形）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "MULTIPLYING BY 2"
msgstr "乘以2"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Very gradually, introduce multiplication to your child by a small change in language – start referring to doubling a number as taking “two of it” or as “multiplying it by 2.”"
msgstr "循序渐进地向孩子介绍乘法。可以通过语言的小变化来实现——开始用“两个它”或“乘以2”来引导孩子理解翻倍这个概念。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NIM – DOUBLING THE LIMIT"
msgstr "尼姆游戏——极限翻倍"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Set a starting total, say 20. Let your child choose whether to go first or second.\n"
"\n"
"**How to play:** During the first turn, a player chooses to subtract 1 or 2 from the current total. After the first turn, a player may subtract any number from 1 up to twice the number used on the last turn.\n"
"\n"
"**How to win:** The first person to reach 0 wins (an alternative rule is they lose)."
msgstr ""
"**游戏设置:** 开始时确定一个目标数字，比如20，让您的孩子决定选择先手还是后手。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 在第一回合，玩家选择从当前总数中减去1或2。第一回合后，玩家可以减去任意数量，范围是从1到上一回合所用数量的两倍。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 第一个把数字减到0的玩家获胜（或者可以规定他们输）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This can also be played, with essentially the same rules, by starting at 0 and adding your way up to the target. Once children learn to play this without writing anything down, it is a fun travel game."
msgstr "这个游戏也可以从0开始，按照基本相同的规则，通过加法累计到目标数字来进行。 一旦孩子们学会了不需要动笔就能玩这个游戏，它就变成了一个有趣的旅行游戏。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HALVES AND HALF NOTS"
msgstr "分半与不分半"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Two players agree on a target number, say 20, set their running total to 0, and choose who will go first.\n"
"\n"
"**How to play:** A turn starts by generating a number using one die or the sum of two dice. If the number is odd, the player must double it. If the number is even, the player may take half of it as many times as is desired as long as the numbers being halved are even. The player then adds that final result to the running total as long as that does not put the total over the target - if the final result cannot be used, the turn is skipped.\n"
"\n"
"**How to win:** The player who brings the total exactly to the target number wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 两位玩家确定一个目标数字，比如说20，然后他们的目标是把自己的总数减到0。他们需要决定谁先开始。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 轮到玩家时，他们可以通过掷一个骰子或两个骰子的和来生成一个数字。如果数字是奇数，玩家必须将其翻倍。如果数字是偶数，只要被减半的数字是偶数，玩家就可以一直减半。然后玩家将这个最终结果加到累计总数里，只要这样不会使总数超过目标值——如果最终结果无法使用，那么这一轮就跳过。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 将总数恰好减到目标数字的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "You can allow the player not to change the initial number. You can allow halving at most once. Finally, you can practice subtracting by starting at the target number and subtracting your way down to 0."
msgstr "你可以允许玩家不改变初始数字。你也可以允许最多减半一次。最后，你可以通过从目标数字开始练习减法，一直减到0。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "COUNTING EVENS AND ODDS"
msgstr "数一数偶数和奇数"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Use a small collection of playing cards involving some small quantities. Start with combinations of three cards and work your way up to more cards.\n"
"\n"
"Suppose the numbers are 1, 2, and 3. The question is: If you randomly pick two cards and add them, are you more likely to get an even or odd number? Count how many ways there are of getting an odd number versus an even number. For example, in the case of using 1, 2, and 3, there is one way to get an even number (1 + 3) and two ways to get an odd number (1 + 2, 2 + 3). So the odd number sums are more likely (twice as likely).\n"
"\n"
"**Make it a contest:** Let one player be Even and the other player be Odd. See who has the most successes after a dozen trial runs."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用一小部分牌，每张牌上是一些较小的数字。从三张牌的组合开始，逐步增加更多的牌。\n"
"\n"
"假设你三张牌上的数字分别是1、2、3，如果你随机抽两张牌，你认为得到偶数的可能性更大还是奇数的可能性更大？数一数有多少种方式可以得到一个偶数或奇数。例如，在数字是1、2和3的情况下，有一种方式可以得到偶数（1+3）和两种方式得到奇数（1+2、2+3）。所以，得到奇数的可能性更大（两倍之多）。\n"
"\n"
"**比赛:** 让一位玩家代表偶数，另一位代表奇数。看看谁在十几次尝试后取得了最多的成功。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SKIP COUNTING BY 2’s"
msgstr "以2为单位跳数"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Evens and Odds"
msgstr "偶数和奇数"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"In addition to being good addtion practice, skip counting is a faster way to count a collection of things, such as toes, than counting them one at a time. Skip counting is also very helpful when learning multiplication later on.\n"
"\n"
"**Alternate counting turns:** Count by 2’s while pushing your child on the swings (or anything else that involves counting). Start by alternating with your child – you say 1, your child says 2, you say 3, your child says 4, and so on. After establishing the pattern, one of you can say their part without the other person saying anything.\n"
"\n"
"While traveling, find something fun to skip count like yellow cars."
msgstr ""
"跳数除了是一个很好的加法练习，也是比一个一个数更快的计算物品（比如脚趾）的方式。跳数对于以后学习乘法也非常有帮助。\n"
"\n"
"**轮流数数:** 在和孩子一起的轮流数数游戏中，尝试以2为单位进行计数。开始时，你和孩子交替说数字——您说1，孩子说2，您说3，孩子说4，以此类推。一旦掌握了这种模式，你们中的一人就可以在没有对方提示的情况下继续说下去。\n"
"\n"
"在旅途中，你们可以找些有趣的东西来跳数，比如黄色的车。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Skip count up or down by 2’s ending by 20.\n"
"\n"
"Initially, do this starting at 0 or 20, but eventually, start at any number."
msgstr ""
"以2为单位向前或 \\textbf{向后} 跳数，数到20为止。\n"
"\n"
"最初，可以从0或20开始跳数，但最终目标是从任意数字开始。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SUM GROUPS"
msgstr "数字组合"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Use a rectangular grid of numbers with a target sum of your choosing between 5 and 12."
msgstr "在一个矩形的数字网格中选择一个目标和，数字范围在5到12之间。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The challenge:** Find groups of two or three numbers that add up to the target and share sides. When complete, the entire puzzle will be made up of identified groups. Use tokens, such as different types of food items, to identify each group within the puzzle.\n"
"\n"
"**Puzzle creation:** Create these puzzles by starting with an empty grid and working your way around the grid using pairs and triples that add up to the target sum. It’s more fun if the puzzle has just one solution, but it's okay if it doesn't."
msgstr ""
"**挑战:** 找到两个或三个数字的组合，这些数字的和等于目标数，并且这些数字在网格中是相邻的。解谜时，整个网格将被填满你找到的数字组。为了标识出找到的数字组合，可以使用代币，比如不同类型的食物。\n"
"\n"
"**创建智力游戏:** 从一个空白的网格开始，然后向网格中添加数字直到达到目标和来创建这些智力游戏。如果智力游戏只有一个答案那是最好的，但如果不是也没关系。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GO FISH WITH SUMS"
msgstr "加法版钓鱼游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Using a target sum that your child is comfortable with, remove cards at or above that target from the Number Card deck. If there are more than two players and you have restricted the numbers significantly, you may need to use several decks.\n"
"\n"
"**How to play:** Play starts by dealing 5 cards to each player. Put the remaining cards in a common draw pile. Players take turns “fishing” for cards whose number will sum to the target sum with cards they already have.\n"
"\n"
"For example, a player might ask a player, “Do you have any 4’s?” If that player has some 4’s, they are handed over and the original player gets another turn. However, if that player does not have any 4’s, then the player says “Go Fish!” and a card is drawn from the draw pile. If the drawn card matches with a card they have, the player may have another turn; otherwise, the turn is over and play continues to the left. When a player has a pair of cards that sum to the total, the player puts that pair on the table in front of them.\n"
"\n"
"**How to win:** The game is over when all cards are in pairs. The player with the most pairs wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用孩子能接受的目标总和，移除超过该范围的卡牌。如果有两个以上的玩家，并且您的卡牌上的数字有很多限制，那么您可能需要使用多副牌。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 游戏开始时，给每位玩家发5张卡片。将剩余的卡片放在公共抽牌堆中。玩家轮流“钓鱼”，寻找数字相加可以得到目标和数的卡片。\n"
"\n"
"例如，玩家可能会问另一个玩家：“你有4吗？”如果那个玩家有4的牌，就必须把它们交出来，而提问的玩家就可以再次进行游戏。但如果那个玩家没有4的牌，就要说“去钓鱼！”然后从抽牌堆中抽一张牌。如果抽到的牌与玩家手中的某张牌相加等于目标和数，那么玩家可以继续游戏；否则，轮次结束，左边的玩家继续游戏。当玩家手中的两张牌加起来等于总和时，玩家就将这对牌放到自己面前的桌面上。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 当所有卡牌都成对出现时，游戏结束。拥有最多对子的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "To create some variety, allow players to use more than two cards to create a group of cards that sum to the target sum. Another possibility is to say that two cards match when their difference is a specified target difference."
msgstr "为了增加一些变化，允许玩家使用两张以上的卡片来组成一组数字相加等于目标和数的卡片组。另外，也可以设定两张卡片匹配是因为它们的差值是一个特定的目标差值。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "WHICH NUMBER AM I"
msgstr "我是什么数字？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Depending on whether there are one or two children playing, there are two ways to play.\n"
"\n"
"**Two children:** Each child draws a card and places it on their forehead facing out without seeing it. You announce the sum of the cards and the children are challenged to figure out their own card by looking at the other child’s card.\n"
"\n"
"**Adult with one child:** Create several pairs of cards in advance where each pair of cards has the same total known to all. The unused cards are moved to the side. Pick up one random pair of cards, place the cards on your foreheads, and figure out each card by looking at the other person’s card."
msgstr ""
"这个游戏有两种玩法，分别是一个孩子的玩法和两个孩子的玩法。\n"
"\n"
"**两个孩子的玩法:** 每个孩子抽一张卡片，并将其正面朝外放在额头上。您宣布他们两张卡片数字之和，孩子们需要通过观察对方的卡片来猜出自己额头上的数字。\n"
"\n"
"**一个大人、一个孩子的玩法:** 提前准备几对数字总和相同的卡片。未使用的卡片放到一边。随机抽取一对卡片，将卡片放在你们的额头上，通过观察对方的卡片来猜出每张卡片的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CHOPSTICKS HAND GAME"
msgstr "筷子手游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** All players start with one finger raised on each hand.\n"
"\n"
"**How to play:** During a turn, a player has the choice of either “attacking” or “splitting.”\n"
"\n"
"**Attacking:** To attack, a player takes a live hand and attacks a live hand of an opponent. The result is that the opponent's hand has the sum of the two hands and the attacking player’s hand is unchanged. If a hand ends up with exactly five fingers, it is dead. If the hand has over five fingers, its count is either reduced by five (in one set of rules) or is dead (an alternate set of rules).\n"
"\n"
"**Splitting:** To split, a player bangs their hands together and redistributes the fingers between the two hands. A split may not reverse the two finger counts.\n"
"\n"
"**How to win:** A player wins when both hands of everyone else are dead. In one variation, the first player to have two dead hands wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 所有玩家开始时每只手举起一个手指。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 在一个回合中，玩家可以选择“攻击”或者“分裂”。\n"
"\n"
"**攻击:** 攻击时，玩家用一只“活着”手攻击对方的一只“活着”手。结果是对方的手上的手指数为两只手的总和，而攻击玩家的手数不变。如果一只手恰好有五根手指，它就“死了”。如果手上有超过五根手指，它的计数要么减少五根（在一种规则下），要么“死了”（在另一种规则下）。\n"
"\n"
"**分裂:** 为了分裂，玩家将双手撞在一起并在两手之间重新分配手指。分裂时两只手的手指数量不能颠倒。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 当其他所有人的双手都“死了”时，剩下的唯一一个玩家获胜。有一种扩展玩法是，第一个拥有两只“死了”的手的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "GOING UP"
msgstr "向上攀登"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** Each player draws a staircase with anywhere from 4 to 10 steps (more steps for older players)."
msgstr "**游戏设置:** 每个玩家画一个有4到10级台阶的楼梯（年龄较大的玩家可以画更多的台阶）。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** Create a two-digit number using cards numbered from 0 to 9. Determine the tens digit by selecting from cards 0 and 1, and then determine the ones digit by selecting from all the cards. If possible, the player must place this number on their steps.\n"
"\n"
"**How to win:** The first player to fill their steps in increasing order from bottom to top wins. Make it easier by allowing neighboring steps to have the same value."
msgstr ""
"**游戏玩法:** 用0到9的数字卡片创建一个两位数。通过自己选择0或1的卡片来确定十位数数字，然后在所有卡片中选择一张来确定个位数字。如果可能的话，玩家必须将这个数字放在他们的阶梯上。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 第一个把阶梯按照从下到上递增顺序填满的玩家获胜。 可以通过允许相邻的阶梯拥有相同的值来简化游戏。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "CREATING ORDER"
msgstr "数字排列乐"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Order in the House"
msgstr "数字组合"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Start with a deck of Number Cards that goes from 0 to 40 (higher with more players). Deal ten cards to each player (as few as four for younger players). The dealt cards are placed in front of each player in the order dealt. The remaining cards are placed face down in a draw pile. Place the top card face up as the first card in a discard pile.\n"
"\n"
"**How to play:** During a turn, a player may select either the top card of the discard pile or the draw pile - this card must be used to replace one of the cards in front of the player, and the replaced card is put face up on the top of the discard pile."
msgstr ""
"**游戏设置:** 用0到40的数字卡片组成一副牌，数量可以根据玩家年龄和数量增减。发牌给每个玩家，确保卡片面朝下，且每位玩家面前的卡片是顺序排列。剩余的卡片面朝下放一堆，作为抽牌堆。将第一张卡片正面为上放在一边，作为弃牌堆的首张卡片。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 轮到玩家时，玩家可以选择抽一张弃牌堆顶部的卡片或者从抽牌堆顶部抽一张。被替换的卡片正面朝上放在弃牌堆顶部。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**How to win:** The goal of the game is to get the cards in inreasing order from left to right."
msgstr "**如何获胜:** 游戏的目标是将卡片按照从小到大的顺序从左到右排序。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Scoring variations"
msgstr "其他玩法-计分"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "You can play that the first player to get their cards in order wins. Or, you can use a point system for each round of play. In this system, the winner receives 15 points. The other players receive one point for every card they have in order starting with their lowest card."
msgstr "你可以使用计分系统，每轮游戏结束后计分。在这个系统中，获胜者得到15分。其他玩家每有一张卡片按顺序排好，就得到1分，从他们的最小卡片开始算起。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Use a deck of cards from 1 to 10. Choose a target sum, say 10.\n"
"\n"
"**How to play:** Each round starts by dealing five cards face down on the table. One player randomly chooses three of those cards and turns them over. Two cards are chosen from those three to add up as close to the target as possible. The unused three cards are given, face up, to the other player to choose two cards to get close to the target.\n"
"\n"
"**Scoring:** The player whose result is closest to the target from either side wins a point. Have a number line handy to use for discussions about which result is closer to the target sum."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用一副从1到10的卡片。选择一个目标数，比如10。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 每轮开始，桌面上放五张面朝下的卡片。一位玩家随机选择三张翻开。选择两张卡片相加来尽可能接近目标数。未使用的三张卡片给到另一位玩家，由他选择两张卡片相加来接近目标数。\n"
"\n"
"**计分:** 最接近目标数的玩家（无论是大一点还是小一点）得一分。可以用备用的数字线来讨论哪个结果更接近目标和数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If you use subtraction instead of addition, use a lower target number, say 4."
msgstr "如果你使用减法而不是加法，使用一个较低的目标数，比如4。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ZOO RESCUE"
msgstr "动物园援救"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Small Adding and Subtracting"
msgstr "小数字加减"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Use two dice or two sets of number cards going from 1 to 6. Each player has 6 tokens – animal tokens are perfect for this game if you have them. Each player also has a piece of paper with boxes numbered from 0 to 5. Each player decides where to put their 6 tokens – it is okay to put more than one token in a box.\n"
"\n"
"**How to play:** During a player’s turn, two numbers are created by rolling the dice or picking two cards, and the difference of those numbers is used. A player can free one of their tokens if they have one in that box.\n"
"\n"
"**How to win:** The first player to rescue all their tokens wins.\n"
"\n"
"**Strategy:** An important part of this game is choosing good boxes to place tokens in to start with. With practice, your child will realize that some boxes are more likely to occur than others – you can discuss ideas about why this is."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用两个骰子或两组1-6的数字牌。每个玩家有6个代币——如果你有动物代币，这个游戏会更有趣。每个玩家还需要一张纸，上面有从0到5编号的格子。每个玩家决定将6个代币放在哪些格子中——可以在一个格子里放多个代币。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 在玩家的回合中，通过掷骰子或者抽取两张卡来产生两个数字，并使用这两个数字的差值。如果玩家在那个格子中有代币，就可以拿出来一个。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 第一个救出所有“动物”的玩家获胜。\n"
"\n"
"**策略:** 这个游戏的重要部分是选择开始时放置代币的格子。通过实践，您的孩子会意识到有些格子比其他格子更容易出现——你们可以讨论为什么会有这种情况。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Use cards numbered from 1 to 10 and have 10 boxes numbered from 0 to 9."
msgstr "使用从1到10的牌，并有10个编号从0到9的格子。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HOT POTATO WITH SUMS"
msgstr "烫手山芋-求和"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Use a regular deck of playing cards, have a target number of 5, and remove all cards above the target, except for one card – the 'hot potato,' which can be anything else, such as a Joker or face card. Deal the entire remaining deck to all players – it’s okay if some players get one more card than others.\n"
"\n"
"**How to play:** All players start by placing on the table from their hands 5’s and any pairs that add up to 5. On your turn, you can pick a random card from any other player’s hand (a simpler rule is that it is always the player on your right). If this new card gives you a pair of cards that add up to the target sum, place the pair on the table; otherwise, keep the card in your hand. Play then moves to the next player on your right.\n"
"\n"
"**How to win:** When play ends, the player holding the hot potato loses. Alternatively, you can play that the first player to run out of cards wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 使用一副标准的扑克牌，设定目标数字为5，并移除所有大于该目标数字的牌，除了一张特殊牌——“烫手山芋”，这张可以是任何其他的牌，比如王牌或者人面牌。将剩余的牌整副发给所有玩家——如果有些玩家比其他玩家多拿一张牌也没有关系。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 所有玩家从手中的5和任何可以组成5的牌对开始。在你的回合，你可以从其他玩家手中随机抽取一张牌（更简单的规则是总是从你右手边的玩家那里抽牌）。如果这张新牌和你手中的某张牌可以组成目标和数5，就把这对牌放在桌面上；否则，保留这张牌在你手中。玩到没有牌为止。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 当游戏结束时，手里还握有“烫手山芋”的玩家输了。或者，你也可以规定第一个用光所有牌的玩家赢。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"As your child’s adding skills improve, use larger target numbers up to 10. \n"
"\n"
"Varying the target number will provide practice with the various number bonds."
msgstr ""
"随着孩子加法技能的提高，可以使用更大的目标数字，比如10。\n"
"\n"
"改变目标数字可以练习不同的数字组合。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "COMMON SUMS"
msgstr "常见的和"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Number Bonds"
msgstr "数字组合"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Collect the data:** Make a sheet of paper with 12 rows. In each row, put 8 squares. The leftmost column of squares has the numbers from 1 to 12 written in order in the squares. Put 1 token on each of the 12 numbers. Start rolling a pair of dice. After each roll, move the token for the sum of the dice one square to the right. The goal for each token is to be the first to get all the way to the right across the page.\n"
"\n"
"Let your child come up with some questions to investigate. Some natural questions are:\n"
"\n"
"* Which token(s) will win and why?\n"
"* Which tokens do well and which ones do poorly?\n"
"* Which token is the worst?\n"
"* How will the winners change if the row lengths are made shorter or longer?\n"
"\n"
"Have your child explain their ideas about the answers to these questions, and then investigate their ideas by running experiments.\n"
"\n"
"Add a competitive element to this by guessing which token will win before the round starts."
msgstr ""
"**收集数据:** 在一张纸上画12行，每行画8个方格。在最左边一列的方格中按顺序写上 1 到 12 的数字。在 12 个数字上各放 1 个代币。开始掷一对骰子，每次掷完后，将骰子总和上的代币向右移动一格。每个代币的目标是最先向右移动完整张纸。\n"
"\n"
"让您的孩子自己提出一些可以进行探索的问题，以下是一些可能的问题：\n"
"\n"
"* 哪个代币会赢？为什么？\n"
"* 哪些代币做得好，做些代币做得不好？\n"
"* 哪个代币做得最差？\n"
"* 如果将行数缩短或延长，胜利者会有什么变化？\n"
"\n"
"让孩子用做实验来找到这些问题的答案，然后通过实验来验证他们的想法。\n"
"\n"
"在回合开始前通过猜测哪个代币将获胜来增加竞争元素。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SUDOKU VARIATIONS"
msgstr "数独扩展玩法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"The next two puzzles have the basic Sudoku rule that a square grid is filled with numbers so that each number appears exactly once in each row and column.\n"
"\n"
"Make these puzzles by starting with a completely filled puzzle, removing many or all the numbers, and creating subregions and the appropriate extra information for that type of puzzle.\n"
"\n"
"To save space, the examples here are all 4 by 4. You can make larger puzzles yourself, or you can find larger versions of these on the internet."
msgstr ""
"本页的所有智力游戏都遵守基础数独规则：方格中填入数字，以使每行每列的数字均只出现一次。\n"
"\n"
"制作这些智力游戏时，可以从一个完全填满的智力游戏开始，去掉一些或所有数字，然后创建分区并为该类型智力游戏添加适当的额外信息。\n"
"\n"
"为了节省空间，这里的例子都是4x4的方格。你可以自己制作更大的智力游戏，或者在网上找到更大版本的智力游戏。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "EVEN-ODD AND KROPKI SUDOKU"
msgstr "奇偶数独和Kropki数独"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "These puzzles have the additional restriction that the numbers must occur exactly once in each marked 2 by 2 subregion."
msgstr "这些智力游戏有一些额外的限制，数字必须在每个2x2的分区中精确出现一次。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Even-Odd Sudoku:** Squares with even numbers are greyed in.\n"
"\n"
"**Kropki Sudoku:** Hollow dots between cells mean the numbers are one apart; filled dots mean one number is half the other."
msgstr ""
"**奇偶数独:** 偶数方格被标为灰色。\n"
"\n"
"**Kropki数独:** 单元格之间的空心点表示数字相差一；实心点表示一个数字是另一个的一半。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SUMDOKU, DIFFDOKU, SUMDIFFDOKU"
msgstr "和数独, 差数独, 和差数独"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "In addition to the usual Sudoku rules, these puzzles are broken into subregions with target numbes. Unlike standard Sudoku, it is allowed for a number to be repeated in a subregion. If a subregion has just one square in it, the target number will be the value of that square."
msgstr "除了常规的数独规则外，这些智力游戏被分成了带有目标数字的分区。不同于标准数独，分区内允许数字重复。如果分区里只有一个方格，那么目标数字就是那个方格的值。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Sumdoku:** The sum of the numbers in a subregion is the target number.\n"
"\n"
"**Diffdoku:** Subregions have one or two squares. For two squares, the difference of the numbers is the target number.\n"
"\n"
"**SumDiffdoku:** The subregions are marked with a “+” or a “-” to indicate sum or difference."
msgstr ""
"**和数独:** 分区内数字之和是目标数字。\n"
"\n"
"**差数独:** 分区内有一个或两个方格。对于两个方格，数字之差是目标数字。\n"
"\n"
"**和差数独:** 分区通过一个“+”或“-”标记来指示和数或差数。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Use different groups of numbers instead of the usual 1 to 4 for a 4 by 4. For example, use 1, 3, 5, and 7. If you do this, list the numbers to use above the puzzle."
msgstr "使用不同的数字组合来替代常规的1到4，为一个4x4的数独。例如，使用数字1、3、5和7。如果你这样做了，记得在智力游戏上方列出使用的数字。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "SHUT THE BOX"
msgstr "关掉盒子"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Each player writes the numbers from 1 to 9 in a row on a piece of paper.\n"
"\n"
"**How to play:** To start a turn, a player finds the sum of the roll of two dice. Using only numbers that have yet to be crossed out, the player crosses out a group of one or more numbers that add up to that sum. If this can’t be done, nothing changes. A player may decide in advance to use just one die.\n"
"\n"
"**How to win:** The first player to get all numbers crossed out wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 每个玩家在一张纸上写下从1到9的数字。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 开始回合时，玩家掷两颗骰子，并计算出它们的总和。玩家在尚未被划掉的数字中，选择划掉一组或多组数字，使它们的和等于这个总和。如果不能做到，则什么都不变。玩家可以事先决定只使用一颗骰子。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 第一个划掉所有数字的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "One way to vary this game is to use a larger range of numbers, such as going to 10 or even 12. Another way is to give each player a single turn - the turn continues with new rolls until the first time the player is stuck. At the end, the player’s score is the sum of the numbers not crossed out. The player with the lowest score wins."
msgstr "扩展这个游戏的一种方法是使用更大的数字范围，比如到10或者更多。另一种方法是给每位玩家一次机会——游戏继续进行直到玩家第一次被卡住为止。在最后，玩家的得分是他们未被划掉的数字的总和。得分最低的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HIT THE TARGET"
msgstr "命中目标"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Sum Combinations"
msgstr "求和组合"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** From a deck of playing cards, remove the face cards and any numbers that are larger than what the children are comfortable with. Shuffle the cards and turn over five cards to use and a sixth card that is the target. Leave the remaining cards as a draw pile to fill in cards as they get removed.\n"
"\n"
"**How to play:** During a turn, if a player can use the sum or difference of two of the five cards to equal the sixth, the player gets all three cards and they are replaced from the draw pile. If the player fails, then a new sixth card is turned over and the turn moves to the next player. \n"
"\n"
"**How to win:** The player with the most cards at the end of the game wins."
msgstr ""
"**游戏设置:** 从一副扑克牌中移除所有的花牌和任何大于孩子们所能接受的数字。洗牌，翻出五张要使用的牌和第六张作为目标牌。剩下的牌留作抽牌堆，以便在抽出的牌上填上数字。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 轮到玩家时，如果玩家能使用五张牌中的两张牌的和或差来等于第六张牌，则玩家得到这三张牌，并从抽牌堆中补充新的牌。如果玩家失败，则翻开一张新的第六张牌，并轮到下一个玩家。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 游戏结束时拥有最多牌的玩家获胜。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "There are several variations you can use. You can allow a player to use three cards, instead of just two, to add up to the sixth. You can even allow any number of cards to be used to add up to the sixth. Another variation is to allow a mixture of addition and subtraction with any number of cards."
msgstr "有几种不同的扩展玩法你可以使用。你可以允许玩家使用三张牌而不是两张，甚至允许任何数量的牌来组合成第六张牌。另一个玩法是允许混合使用加法和减法来与任意数量的牌组合。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HOW MANY WAYS?"
msgstr "有几种方法？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Counting the number of ways of doing something involving choices can lead to some inter- esting investigations. Here are a few possibilities – have fun thinking of many more with your child.\n"
"\n"
"**Investigation 1:** Drawing with only red and blue, how many ways can you draw a monster with a hat, eyes, and cape? How does this change if you only colored the hat and the cape? How would it change if you used three colors, or if you could only use each color once?\n"
"\n"
"**Investigation 2:** You have a row of 5 identical candies. How many ways can you color them so that there are 2 red ones and 3 blue ones?\n"
"\n"
"**Investigation 3:** Find all the ways to get a sum using a small set of numbers. Do this with and without considering order. For example, if you use 1 and 2, there are 1+1+1+1 = 2+1+1 = 2+2 ways of getting 4 without considering order, and 1+1+1+1 = 2+1+1 = 1+2+1 = 1+1+2 = 2+2 ways of getting 4 considering order."
msgstr ""
"数一数做某件事情的方法有多少种，其中涉及的选择可能会引发一些有趣的调查。以下是一些可能的方法——和孩子一起想出更多的方法吧。\n"
"\n"
"**调查 1:** 只用红色和蓝色画画，你能用几种方法画出一个有帽子、眼睛和披风的怪物？如果只给帽子和披风上色，会有什么变化？如果使用三种颜色，或者每种颜色只能使用一次，会有什么变化？\n"
"\n"
"**调查2:** 你有一排 5 颗相同的糖果。你能用几种方法给它们涂色，使其中有 2 个红色的和 3 个蓝色的？\n"
"\n"
"**调查3:** 找出用一小组数字求和的所有方法。可以考虑顺序，也可以不考虑顺序。例如，如果使用 1 和 2，在不考虑顺序的情况下，有 1+1+1+1 = 2+1+1 = 2+2 三种求得 4 的方法；在考虑顺序的情况下，有 1+1+1+1 = 2+1+1 = 1+2+1 = 1+1+2 = 2+2 五种求得 4 的方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "HOW CAN I MAKE?"
msgstr "我怎么做到？"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Let Me Count the Ways"
msgstr "让我数数有几种方法"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"One person gives the other person a target number and challenges them to come up with different ways of adding and/or subtracting to get that number. If the target is 3, it might start with 1 + 2, but then become 1 + 5 - 3 and so on.\n"
"\n"
"Add restrictions to make it more challenging. For example, you might not allow any numbers less than 4, or you might allow only numbers less than 4.\n"
"\n"
"You can turn this into an investigation by asking questions like: How many ways are there of getting 5 if I can only add 1's and 2's.\n"
"\n"
"As your child learns more mathematics, additional skills can be added, such as doubling and halving. For example, 5 is 2 doubled plus 1 or two 10’s minus three 5’s."
msgstr ""
"一个人给另一个人一个目标数字，让他们想出不同的加法或减法来得到这个数字。如果目标数是 3，那么一开始可能是 1 + 2，但随后会变成 1 + 5 - 3，以此类推。\n"
"\n"
"添加限制条件，增加挑战性。例如，可以不允许任何小于 4 的数字，或者只允许小于 4 的数字。\n"
"\n"
"您可以提出以下问题，将其变成一个调查： 如果我只能用 1 和 2 相加，有多少种得到 5 的方法？\n"
"\n"
"随着孩子学习更多的数学知识，还可以增加其他技能，如加倍和减半。例如，5 是 2的2 倍增加 1 或 2 个 10 减去 3 个 5。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "NUMBER SCRAMBLE"
msgstr "数字重组"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Roll one die twice to create a two-digit target number – the first roll will be the tens digit and the second roll the ones digit. Roll five dice to create numbers to work with.\n"
"\n"
"**The challenge:** Use addition, subtraction, and forming two-digit numbers to get as close as possible to the target number – the score is how close they come.\n"
"\n"
"**How to win:** You can either have a winner for each round, or you can add up the scores over several rounds and have an overall winner with the lowest score. Of course, you can play it for the challenge and not keep score."
msgstr ""
"**游戏设置:** 掷两次骰子来创建一个两位数——第一次掷骰决定十位数，第二次决定个位数。掷五次骰子来创造出要使用的数字。\n"
"\n"
"**挑战:** 使用加法、减法和组成两位数的方式尽可能接近目标数字——得分取决于接近目标数字的程度。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 您可以在每轮比赛中决出优胜者，也可以将几轮比赛的分数相加，以最低分数决出总冠军。当然，您也可以为了挑战而不记分。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Example 1:** Suppose the roll is: 4, 4, 3, 1, 3 and 22. The first player gets 4 + 4 + 3 + 1 + 3 = 15; another player gets 14 + 4 + 3 + 3 = 24; and another player gets 34 - 14 + 3 = 23.\n"
"\n"
"**Example 2:** Suppose the roll is: 1, 2, 5, 6, 4 and 63. A player gets close with 65 - 4 + 2 + 1 =  64. Another one gets it exactly with 56 + 4 + 2 + 1 = 63. A third says 52 + 6 + 4 + 1 = 63 also works. Have a chat about why some problems have lots of solutions."
msgstr ""
"**示例1:** 假设掷出的数字是4、4、3、1和22。第一个玩家得分为4+4+3+1+3=15；另一个玩家得分为14+4+3+3=24，另一玩家得分为34-14+3=23。\n"
"\n"
"**示例2:** 假设掷出的数字是1、2、5、6、4和63。一位玩家接近得分为65-4+2+1=64。另一位玩家准确得分为56+4+2+1=63。第三位玩家得分为52+6+4+1=63也成立。讨论为什么有些问题会有很多解法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "ANY WHICH WAY"
msgstr "任意方式"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Putting the Pieces Together"
msgstr "拼凑碎片"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"The players agree on a target. A useful target is 10, but other numbers are fine.\n"
"\n"
"Each player is dealt five cards from a deck without face cards. Players then find as many ways as they can to get the target, or get as close to the target as possible, using any combination of addition and subtraction with any of their cards.\n"
"\n"
"Do this as a group activity where the whole group is given five cards to use to cooperatively come up with ways to achieve the total."
msgstr ""
"玩家们商定一个目标数字。一个有用的目标数字是10，但其他数字也可以。\n"
"\n"
"每位玩家从一副没有人面牌的扑克牌中抽出五张牌。然后，玩家要想尽办法，用尽可能多的方法来达到目标，或尽可能接近目标。可以使用加法和减法的任意组合。\n"
"\n"
"在小组活动中，给整个小组五张牌，让他们合作想出实现总数的方法。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "PYRAMID SOLITAIRE"
msgstr "金字塔纸牌"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The setup:** Remove cards above a target number, say 10. Make a 21-card pyramid with 6 rows. Place the cards in the pyramid face up, with each lower row half-overlapping the row above it. The remaining cards form a draw pile.\n"
"\n"
"**How to play:** Collect, and move aside, uncovered groups of cards that sum to the target. This group can include the top card of the draw pile or the discard pile. If there are no matches, move the top draw pile card to the discard pile.\n"
"\n"
"**The challenge:** Empty the pyramid of all its cards. The game is over when the draw pile is empty."
msgstr ""
"**游戏设置:** 移出高于目标数字的牌，比如 10。制作一个有 6 排 21 张牌的金字塔。将牌面朝上放在金字塔中，下面一行与上面一行各重叠一半。剩下的牌组成抽牌堆。\n"
"\n"
"**游戏玩法:** 收集并移出能够相加等于目标数字的明牌组。这个组可以包括抽牌堆或弃牌堆的顶部牌。如果没有匹配的组合，将抽牌堆的顶部牌移到弃牌堆。\n"
"\n"
"**挑战:** 清空金字塔中的所有牌。抽牌堆清空后，游戏结束。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**Lower targets:** If you use a target less than 10, reduce the pyramid size by a row or two so that you have a big enough draw pile. For example, for a goal of 8 use 15 cards in 5 rows.\n"
"\n"
"**Use subtraction:** Instead of using addition, use subtraction. If you use the cards up to ten, a good target number is 5 – remove pairs of cards whose difference is 5. When you have a '5,' you can either remove it or pair it with a 10."
msgstr ""
"**较低的目标:** 如果目标数字小于 10，则将金字塔的大小减少一到两行，以便有足够大的抽牌堆。例如，如果目标数字是 8，可以在 5 行中使用 15 张牌。\n"
"\n"
"**使用减法:** 用减法代替加法。如果使用 10 以内的扑克牌，目标数字最好是 5 ——移除差值为5的一对牌。当你有一个5时，你可以将其移除，或者与一个10配对。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "DIFFERENCE PYRAMID"
msgstr "差值金字塔"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Solitaire Puzzles"
msgstr "单人智力游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**The challenge:** The challenge is to put the numbers from 1 to 6 in a pyramid with one card in the top row, two cards in the second row and three cards in the third row, where each number is the difference of the two numbers directly below it.\n"
"\n"
"Let your child take time and play with this. Most likely, just by playing around, they will happen upon a solution. However, if your child gets anxious, here are two tips that help. The 6 must be in the bottom row because it cannot be the difference of any pair of numbers. Similarly, the 5 must either be in the bottom row or in the middle row above the 6 and the 1."
msgstr ""
"**挑战:** 挑战是将 1 到 6 的数字摆成一个金字塔，最上面一排放一张牌，第二排放两张牌，第三排放三张牌，每个数字都是其正下方两个数字的差。\n"
"\n"
"让孩子慢慢玩。很有可能，只要玩一玩，他们就会找到解决办法。不过，如果您的孩子感到焦虑，这里有两个小窍门可以帮助他们。6 必须在最下面一行，因为它不可能是任何一对数字的差。同样，5 必须在最下面一行，或者在中间一行，在 6 和 1 的上方。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Related challenges"
msgstr "相关挑战"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "If your child finds this easy to do, challenge them to find how many ways it can be done. Discuss what it means for two solutions to be different – if one solution is the mirror image of another, should it be considered different? Another challenge is to solve the harder puzzle of putting the numbers from 1 to 10 in a four-level difference pyramid."
msgstr "如果您的孩子觉得这很容易做到，那就让他们挑战一下，看看有多少种方法可以做到。讨论两种不同的解法意味着什么——如果一种解法是另一种解法的镜像，是否应视为不同？另一个挑战是解决更难的智力游戏，即把 1 到 10 的数字放在一个四排金字塔中。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "STRATEGY GAMES"
msgstr "策略游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Playing strategy games will help your child with many reasoning, planning, and problem solving skills. There are dozens of such games – such as tic-tac-toe, 9 Men’s Morris, Fox and Geese, Dara, Connect Four, Mancala, Checkers, Go, Chess – far too many to cover here."
msgstr "玩策略游戏可以帮助孩子培养很多推理、规划和解决问题的技能。这种游戏有很多——比如井字棋、九人摩里斯、狐狸与鹅、达拉（Dara）、四子连线、曼卡拉（Mancala,）、跳棋、围棋、国际象棋——远远超出了这里可以涵盖的范围。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "TAPATAN"
msgstr "塔帕坦（Tapatan）"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** There are many games similar to this one – games such as Rota, 9 Holes, and 3 Men’s Morris. In this game, there are 9 points connected in a grid by 3 horizontal and 3 vertical lines. Each player has three identical tokens to play with. The goal of the game is to get your three tokens in a line."
msgstr "**游戏设置:** 类似的游戏有很多--如罗塔（Rota）、九个孔（9 Holes）和三人摩里斯（3 Men’s Morris）。在这个游戏中，9 个点由 3 条水平线和 3 条垂直线连接成一个网格。每个玩家都有三个相同的代币。游戏的目标是将三个代币排成一条线。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** There are two phases of play. During the first 'placement' phase, the players take turns placing their tokens one at a time on vacant points. After placing the tokens, the second 'movement' phase begins. During this phase, players take turns moving their tokens to empty adjacent points. An alternative rule is that pieces can be moved to any empty point, not just adjacent points.\n"
"\n"
"**How to win:** The game is over when one player wins or when the same position occurs three times, in which case it is a tie game."
msgstr ""
"**游戏玩法:** 游戏分为两个阶段。在第一个 ”放置 ”阶段，玩家轮流将自己的棋子一个一个地放置在空位上。放置完棋子后，第二个 ”移动 ”阶段开始。在这一阶段，玩家轮流将自己的棋子移动到相邻的空点上。另一种规则是，棋子可以移动到任何空位上，而不仅仅是相邻点。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 当一方获胜或相同位置出现三次时，游戏结束，在这种情况下，游戏为平局。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "DOTS AND BOXES"
msgstr "点与方块"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Strategy Games"
msgstr "策略游戏"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "**The setup:** This satisfying game starts with a rectangular grid of dots – say 3 by 4."
msgstr "**游戏设置:** 这个游戏从一个长方形的网格点开始，比如 3×4 的网格点。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"**How to play:** During a turn, a player draws a horizontal or vertical line connecting two unjoined adjacent dots. If the new line completes a 1 by 1 box, the player earns a point and draws another line.\n"
"\n"
"**How to win:** When no more lines can be drawn, the player with the most points wins. An easy way to keep track of points is to put an initial inside each earned box."
msgstr ""
"**游戏玩法:** 在一个回合中，玩家画一条水平线或垂直线，连接两个未连接的相邻点。如果新线完成了一个 1x1 的方格，玩家就能获得一分，并画出另一条线。\n"
"\n"
"**如何获胜:** 当无法再画线时，积分最高的玩家获胜。一个简单的记分方法是在每个赢得的方格内填入玩家名字首字母。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Although this is traditionally played with little squares, it can also be played with dots in a pattern to produce triangles or hexagons – it’s just harder to draw."
msgstr "虽然这种游戏传统上是画方格，但也可以画三角形或六边形，只是比较难画。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "Akadeli's Lucky Day"
msgstr "阿卡黛丽的幸运日"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid "This story has  counting to 12, colors, and shapes. Practice words: one, two, to twelve, estimate, take away, color names, shortest, tallest, similar, and different."
msgstr "这个故事包括了1到12的数字，颜色和形状。练习的单词：一、二、到十二；估计；减去；颜色的名字；最短的；最高的；相似的；不同的。"

#. type=data_list
msgctxt "data_list"
msgid ""
"Emeka lived in a fine house in Ebiba town. His parents were rich.\n"
"\n"
"Emeka had a dog called Chita. He looked after Chita very well."
msgstr ""
"埃梅卡住在埃比巴的一所漂亮房子里。他的父母十分富有。\n"
"\n"
"埃梅卡有一条狗叫契塔，他将契塔照顾的很好。"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "Before Talking"
msgstr "学说话以前"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "Talk with your child before they can talk or even understand the words. Point at, name, and describe things you see, such as shapes, colors, comparisons, and quantities. As your child begins to understand words, ask about a thing and have your child point at it. For example, \"Where is the ball?\" If your child can't find the thing, point to it for them."
msgstr "在你的孩子学会说话以及了解文字之前先与他们聊一聊。指向、说出名称和描述你所看到的事物，例如形状、颜色、比较和数量。当你的孩子开始理解单词时，对你的孩子说出一个名词并且让你的孩子指向和那个名词对应的事物。例如，“球在哪里？”如果你的孩子找不到那一样东西，请指给他们看。"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "Early Talking"
msgstr "初期对话"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "As your child begins to understand and say words, mix in simple questions. Freely help with answers as needed. If you point and say \"Is this red?\" and they don't know, supply the answer. If you say \"Count the blocks.\" and your child does not know how, point and count the blocks with them \"one, two, three.\""
msgstr "当你的孩子开始理解和说单词时，融入一些简单的问题。根据需要给予帮助。当你指着一个事物说“这是红色的吗？”如果他们不知道，就为他们提供答案。当你说“我们来数一数积木，”如果你的孩子不知道如何数数，带着他们一边拿着积木一边数“一、二、三。”"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "3 Levels of Discussion"
msgstr "3个讨论级别"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid ""
"Pick an appropriate level for your child. Allow time for thought when asking questions or making comments. Help with the answer when your child stumbles, and follow up correct answers with questions or comments that are small expansions on the child's answer. \n"
"\n"
"**Level 1** Ask simple direct questions. Ask and point at what you see on the page. Where is the toy? What are they doing? What is its name? What color is it? How many balls are there? \n"
"**Level 2** Ask general or open questions about this point in the story. What do you see happening here? What is this group of things? \n"
"**Level 3** Ask about the story line. What has happened? What will happen next? Have you had experiences or seen things similar to this? How does she feel when this happens?"
msgstr ""
"为你的孩子选择一个合适他们程度的级别。让你的孩子有充足的思考和提出发问的时间。在你的孩子解答问题产生困难的时候给予适当的协助，并在正确答案解出以后再加上简单的问题或评论，这些问题或评论将会成为答案的小幅延伸。\n"
"\n"
"**级别1** 提出简单直接的问题。对于你在页面上看到的内容向你的孩子提出问题。玩具在哪里？它们在做什么？玩具的名字是什么？它是什么颜色？那里有多少球？\n"
"**级别2** 就故事中的某一点提出一般性或开放性问题。你看到这里发生了什么？这组东西是什么？\n"
"**级别3** 询问故事情节。刚才发生了什么事？接下来会发生什么？你有过类似的经历或者目睹过如此的事情吗？当这种情况发生时，她会有什么样的感受？"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "Read, Talk, and Have Fun!"
msgstr "愉快的阅读和谈论！"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid ""
"The supplied questions and comments are just the beginning. \n"
"\n"
"1. For the first reading, read the red questions and comments. \n"
"2. For the second reading, read the blue questions and comments. \n"
"3. For the third reading, read the green questions and comments. \n"
"\n"
"After that, follow your child's interests and let your discussions go in fun directions."
msgstr ""
"这里提供的问题和评论只是一个开始。\n"
"\n"
"第一次阅读，请看涂红色的问题和评论。\n"
"第二次阅读，请看涂蓝色的问题和评论。\n"
"第三次阅读，请看涂绿色的问题和评论。\n"
"\n"
"之后，跟随着孩子的兴趣，让你们的讨论朝着有趣的方向发展。"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "Math Themes and Words"
msgstr "数学主题和单词"

#. type=template
msgctxt "template"
msgid "**Adult Readers**"
msgstr "**成人读者**"

